<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator><link href="https://peppol.agid.gov.it/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://peppol.agid.gov.it/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-06-18T10:12:05+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/feed.xml</id><title type="html">PEPPOL</title><entry xml:lang="en"><title type="html">Peppol May Release 2025</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/en/news/peppol-may-release-2025-en/" rel="alternate" type="text/html" title="Peppol May Release 2025" /><published>2025-06-09T00:00:00+00:00</published><updated>2025-06-09T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/en/news/peppol-may-release-2025-en</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/en/news/peppol-may-release-2025-en/">&lt;p&gt;We inform you that the updates related to the May Release 2025 of OpenPeppol and other modifications related to the Italian context have been published, the entire release notes are available at the following addresses:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ENG/others/guides/release-notes-it/3-order-only/main.html&quot;&gt;Order only&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ENG/others/guides/release-notes-it/28-ordering/main.html&quot;&gt;Ordering&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ENG/others/guides/release-notes-it/30-despatchadvice/main.html&quot;&gt;Despatch Advice&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ENG/invoice/guide/release-notes-it/main.html&quot;&gt;Billing&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;These updates will be mandatory starting from 25th of August 2025, nevertheless we advise to implement these changes in time and to download the schematron for the validation of the updated documents.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;The current documentation, accessible until 24th of August 2025, is available at the following addresses:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/my_index_fatt-ENG.jsp&quot;&gt;Billing&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/my_index-ENG.jsp&quot;&gt;Other processes (Order Only, Ordering, Order Agreement, Despatch Advice)&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;The changes of the May Release 2025 are described below:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Changes to the specification (documentation), syntax and code lists and validation artifacts – &lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/my_index-ENG.jsp&quot;&gt;Other Processes (order only, ordering and despatch advice)&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Changes to documentation&lt;/strong&gt;
•	Order:
o	Changed paragraph “7.16.1. Delivery Location (DeliveryLocation)”;
o	Changed paragraph “7.4.2. Details on Medical Devices and their identification - UDI code”.
•	Despatch Advice:
o	Added new paragraph “4.2.1 Process of return of goods” that describes the scenario in case of returns advice;
o	Added new paragraph “5.4 Despatch Type” that describes the different process of despatch (despatch advice, consignment dispatch advice, returns advice);
o	Changed the paragraph “8.1.2. Details on Medical Devices and their identification - UDI code” as of the new element cac:ItemInstance/cbc:ProductTraceID to indicate the UDI code for medical devices.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Syntax changes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Order:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Added new structure cac:Despatch with two elements cbc:RequestedDespatchDate and cbc:RequestedDespatchTime;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Updated schematron to version 3.6;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Despatch Advice:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Added new element cac:ItemInstance/cbc:ProductTraceID and relative @schemeID to indicate the UDI code;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Added new element cbc:DespatchAdviceTypeCode to indicate the type of despatch advice, if it is a despatch advice, consignment dispatch advice or returns advice.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Changes to code lists and validation artifacts&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Order, Order Response – Updated the codelists Electronic Address Scheme (EAS), ISO 6523 ICD list, ISO 4217 Currency codes, Item type identification code (UNCL7143);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Order Response – Modification of the severity level from WARNING to FATAL of the rules PEPPOL-T76-R007, PEPPOL-T76-R008 e PEPPOL-T76-R009&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Despatch Advice – Updated the codelists Electronic Address Scheme (EAS), ISO 6523 ICD list, Item type identification code (UNCL7143), Measured attribute code for despatch advice (UNCL6313 Subset) and added new codelists ProductTraceIDschemeID and Despatch advice type code (UNCL1001 subset).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Changes to the specification (documentation), syntax and code lists and validation artifacts – &lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/my_index_fatt-ENG.jsp&quot;&gt;Billing&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Changes to documentation&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Small editorial changes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Changes to syntax&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Removed reference to rule BR-CO-25 in the element cbc:PaymentDueDate in the Credit Note syntax.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Changes to code lists and validation artifacts&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Modification of the rules PEPPOL-EN16931-R051, PEPPOL-COMMON-R042, DK-R-003 (Denmark), DK-R-004 (Denmark) e DK-R-008 (Denmark);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Small changed to codelists Electronic Address Scheme (EAS), ISO 6523 ICD list, ISO 4217 Currency codes, Invoiced object identifier scheme (UNCL 1153), Payment means code (UNCL4461), Item type identification code (UNCL7143), VATEX code list, Invoice type code (UNCL1001 subset).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EN 16931 schematrons updated&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Update of schematron EN 16931.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="en" /><category term="news" /><summary type="html">We inform you that the updates related to the May Release 2025 of OpenPeppol and other modifications related to the Italian context have been published, the entire release notes are available at the following addresses: Order only; Ordering; Despatch Advice; Billing. These updates will be mandatory starting from 25th of August 2025, nevertheless we advise to implement these changes in time and to download the schematron for the validation of the updated documents.</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Peppol May Release 2025</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/it/news/peppol-may-release-2025-it/" rel="alternate" type="text/html" title="Peppol May Release 2025" /><published>2025-06-09T00:00:00+00:00</published><updated>2025-06-09T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/it/news/peppol-may-release-2025-it%20copy</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/it/news/peppol-may-release-2025-it/">&lt;p&gt;Si comunica che sono stati pubblicati gli aggiornamenti relativi alla May Release 2025 di OpenPeppol e ad ulteriori modifiche relative al contesto italiano, le cui release notes complete sono disponibili agli indirizzi:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/3-order-only/main.html&quot;&gt;Ordinazione Semplice&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/28-ordering/main.html&quot;&gt;Ordinazione Completa&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/30-despatchadvice/main.html&quot;&gt;Documento di Trasporto&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ITA/invoice/guide/release-notes-it/main.html&quot;&gt;Fatturazione&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tali aggiornamenti avranno efficacia in via obbligatoria dal giorno 25 agosto 2025, ciononostante si consiglia di recepire per tempo tali modifiche e di scaricare gli schematron per la validazione dei documenti aggiornati.&lt;/strong&gt;
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le specifiche tecniche che rimarranno in vigore fino al giorno 24 agosto 2025 sono disponibili agli indirizzi:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/my_index_fatt.jsp&quot;&gt;Fatturazione&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/my_index.jsp&quot;&gt;Altri processi (Ordinazione semplice, Ordinazione completa, Ordinazione pre-concordata, Documento di trasporto)&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Di seguito si riportano i cambiamenti effettuati con la May Release 2025:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alla documentazione, alla sintassi e alle code lists e artefatti di validazione - &lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/my_index.jsp&quot;&gt;Altri processi (ordine, ordine con risposta, ordine pre-concordato e documento di trasporto)&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alla documentazione&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ordine:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Modificato paragrafo “7.4.2. Dettaglio sui Dispositivi Medici e loro identificazione - Codice UDI”;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Modificato paragrafo “7.16.1. Luogo di consegna (DeliveryLocation)”;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Documento di Trasporto:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Aggiunto nuovo paragrafo “4.2.1 Processo di reso della merce” che descrive il flusso nel caso di documento di trasporto di reso;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Aggiunto nuovo paragrafo “5.4 Tipologia di consegna” che descrive i diversi processi di consegna (acquisto, conto deposito, reso);&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Modificato il paragrafo “8.1.2. Dettaglio sui Dispositivi Medici e loro identificazione - Codice UDI” in virtù dell’aggiunta del nuovo campo cac:ItemInstance/cbc:ProductTraceID per indicare il codice UDI dei dispositivi medici.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alla sintassi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ordine:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Aggiunta nuova struttura cac:Despatch contenente due campi cbc:RequestedDespatchDate e cbc:RequestedDespatchTime;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Aggiornato lo schematron alla versione 3.6;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Documento di Trasporto:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Aggiunto nuovo campo cac:ItemInstance/cbc:ProductTraceID e relativo @schemeID per identificare il codice UDI;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Aggiunto nuovo campo cbc:DespatchAdviceTypeCode per identificare il tipo di documento di trasporto, ossia il fatto che sia una semplice consegna, un’integrazione in conto deposito o un reso.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alle code lists e artefatti di validazione&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ordine, Risposta all’Ordine – Aggiornate le codelist Electronic Address Scheme (EAS), ISO 6523 ICD list, ISO 4217 Currency codes, Item type identification code (UNCL7143);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Risposta all’Ordine – Modificato il livello di severità da WARNING a FATAL delle regole PEPPOL-T76-R007, PEPPOL-T76-R008 e PEPPOL-T76-R009&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Documento di Trasporto – Aggiornate le codelist Electronic Address Scheme (EAS), ISO 6523 ICD list, Item type identification code (UNCL7143), Measured attribute code for despatch advice (UNCL6313 Subset) e aggiunte nuove codelist ProductTraceIDschemeID e Despatch advice type code (UNCL1001 subset).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alla documentazione, alla sintassi e alle code lists e artefatti di validazione – &lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/my_index_fatt.jsp&quot;&gt;Fatturazione&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alla documentazione&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Piccole modifiche editoriali.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alla sintassi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Rimosso il riferimento alla regola BR-CO-25 nel campo cbc:PaymentDueDate nel tracciato della Nota di Credito.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alle code lists e artefatti di validazione&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Modificate le regole PEPPOL-EN16931-R051, PEPPOL-COMMON-R042, DK-R-003 (Danimarca), DK-R-004 (Danimarca) e DK-R-008 (Danimarca);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Piccole modifiche alla codelist Electronic Address Scheme (EAS), ISO 6523 ICD list, ISO 4217 Currency codes, Invoiced object identifier scheme (UNCL 1153), Payment means code (UNCL4461), Item type identification code (UNCL7143), VATEX code list, Invoice type code (UNCL1001 subset).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aggiornamento schematron EN 16931&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Aggiornamento dello schematron EN 16931.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="it" /><category term="news" /><summary type="html">Si comunica che sono stati pubblicati gli aggiornamenti relativi alla May Release 2025 di OpenPeppol e ad ulteriori modifiche relative al contesto italiano, le cui release notes complete sono disponibili agli indirizzi: Ordinazione Semplice; Ordinazione Completa; Documento di Trasporto; Fatturazione. Tali aggiornamenti avranno efficacia in via obbligatoria dal giorno 25 agosto 2025, ciononostante si consiglia di recepire per tempo tali modifiche e di scaricare gli schematron per la validazione dei documenti aggiornati.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Update of the OpenPeppol eDEC Specifications regarding Peppol network security.</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/en/news/update-peppol-eDEC-1/" rel="alternate" type="text/html" title="Update of the OpenPeppol eDEC Specifications regarding Peppol network security." /><published>2025-05-16T00:00:00+00:00</published><updated>2025-05-16T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/en/news/update-peppol-eDEC-1</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/en/news/update-peppol-eDEC-1/">&lt;p&gt;Notice is hereby given that the eDEC Change Management Board has published the new document “Peppol CNAME to NAPTR Migration Process” within the &lt;a href=&quot;https://secure-web.cisco.com/1zl-Tgh8vFgZRRJEd2WFCYLNTdekyu06o9jcO5C8Yiy3wJyaGfJEUWSOzkITAgPjBgqldJPg9OYJB0Mz_4qE9zb_XpiVFqkx8BgwxqOBeEUHbb7-oMfUsOZlXiAmZJEeci98hxE2f9SJH1urMeJth9W0XEGtvlhdhNJ_ZrLDfoeJ2rYY2u8gVNpEDCBF7_s5sJu1QOZ5Y3mmzq_Cl75qzxxQAcTI7WAdNFOM1nZTVjN3MX7UNvjoEYt42IwJRmlqG9yKP0a7FY8KMwCYQcu4YBRyI-RTRtCKPkwFOGxCshg0d8hCsgKVWMsmCTylrNyw7/https%3A%2F%2Furldefense.com%2Fv3%2F__https%3A%2Fdocs.peppol.eu%2Fedelivery%2F__%3B%21%21LQkDIss%21UOLsfacB5NgYcr0mafhfXvB9OtqOD_barggrwiYiGGTXyZsbMFVDrxFd636ESM4lVh2NOXOiDdZexCADO78ZSe7FJi-AM7YA3WKFyA3Ex3w%24&quot;&gt;OpenPeppol eDEC Specifications&lt;/a&gt; to announce the changes made to the following documents:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Peppol Policy for use of Identifiers v4.4.0;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Peppol Service Metadata Locator v1.3.0;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Peppol Service Metadata Publishing v1.4.0.
&lt;!--more--&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Specifically, the changes, which are mandatory, concern the way in which the retrieval of Participant Identifiers in the Peppol network is performed (lookup process). The change is not backward compatible and is planned to be implemented over three phases:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Phase 1: &lt;strong&gt;from May 1 to November 1, 2025&lt;/strong&gt; will be dedicated to the implementation of the changes;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Phase 2: &lt;strong&gt;from November 1, 2025 to February 1, 2026&lt;/strong&gt; will be required to run the old and the new Participant Identifier retrieval method in parallel;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Phase 3: &lt;strong&gt;after February 1, 2026&lt;/strong&gt;, the new Participant Identifier retrieval method will be made mandatory.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Finally, it should be noted that the changes impact Access Point&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="en" /><category term="news" /><summary type="html">Notice is hereby given that the eDEC Change Management Board has published the new document “Peppol CNAME to NAPTR Migration Process” within the OpenPeppol eDEC Specifications to announce the changes made to the following documents: Peppol Policy for use of Identifiers v4.4.0; Peppol Service Metadata Locator v1.3.0; Peppol Service Metadata Publishing v1.4.0.</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Aggiornamento delle OpenPeppol eDEC Specifications in materia di sicurezza della rete Peppol</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/it/news/aggiornamento-peppol-eDEC-1/" rel="alternate" type="text/html" title="Aggiornamento delle OpenPeppol eDEC Specifications in materia di sicurezza della rete Peppol" /><published>2025-05-16T00:00:00+00:00</published><updated>2025-05-16T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/it/news/aggiornamento-peppol-eDEC-1</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/it/news/aggiornamento-peppol-eDEC-1/">&lt;p&gt;Si comunica che l’eDEC Change Management Board ha pubblicato il nuovo documento “Peppol CNAME to NAPTR Migration Process” all’interno delle &lt;a href=&quot;https://secure-web.cisco.com/1zl-Tgh8vFgZRRJEd2WFCYLNTdekyu06o9jcO5C8Yiy3wJyaGfJEUWSOzkITAgPjBgqldJPg9OYJB0Mz_4qE9zb_XpiVFqkx8BgwxqOBeEUHbb7-oMfUsOZlXiAmZJEeci98hxE2f9SJH1urMeJth9W0XEGtvlhdhNJ_ZrLDfoeJ2rYY2u8gVNpEDCBF7_s5sJu1QOZ5Y3mmzq_Cl75qzxxQAcTI7WAdNFOM1nZTVjN3MX7UNvjoEYt42IwJRmlqG9yKP0a7FY8KMwCYQcu4YBRyI-RTRtCKPkwFOGxCshg0d8hCsgKVWMsmCTylrNyw7/https%3A%2F%2Furldefense.com%2Fv3%2F__https%3A%2Fdocs.peppol.eu%2Fedelivery%2F__%3B%21%21LQkDIss%21UOLsfacB5NgYcr0mafhfXvB9OtqOD_barggrwiYiGGTXyZsbMFVDrxFd636ESM4lVh2NOXOiDdZexCADO78ZSe7FJi-AM7YA3WKFyA3Ex3w%24&quot;&gt;OpenPeppol eDEC Specifications&lt;/a&gt;, per annunciare i cambiamenti apportati ai seguenti documenti:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Peppol Policy for use of Identifiers v4.4.0;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Peppol Service Metadata Locator v1.3.0;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Peppol Service Metadata Publishing v1.4.0.
&lt;!--more--&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Nello specifico le modifiche, che sono obbligatorie, riguardano il modo in cui si esegue il recupero dei Participant Identifier nella rete Peppol (processo di lookup). La modifica non è retrocompatibile ed è prevista un’implementazione su tre fasi:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Fase 1: &lt;strong&gt;dal 1 Maggio al 1 Novembre 2025&lt;/strong&gt; verrà dedicata all’implementazione dei cambiamenti;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fase 2: &lt;strong&gt;dal 1 Novembre 2025 al 1 Febbraio&lt;/strong&gt; 2026 sarà richiesto il funzionamento parallelo del  vecchio e del nuovo metodo di recupero dei Participant Identifier;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fase 3: &lt;strong&gt;dopo il 1 Febbraio 2026&lt;/strong&gt; verrà reso obbligatorio il nuovo metodo di recupero dei Participant Identifier.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Si evidenzia, infine, che le modifiche hanno impatto sugli Access Point Service Provider e sugli SMP Service Provider.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si invitano i Service Provider a recepire per tempo tali aggiornamenti.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="it" /><category term="news" /><summary type="html">Si comunica che l’eDEC Change Management Board ha pubblicato il nuovo documento “Peppol CNAME to NAPTR Migration Process” all’interno delle OpenPeppol eDEC Specifications, per annunciare i cambiamenti apportati ai seguenti documenti: Peppol Policy for use of Identifiers v4.4.0; Peppol Service Metadata Locator v1.3.0; Peppol Service Metadata Publishing v1.4.0.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">PA Single SMP, Specifications Portal, Online Validator and Onboarding Platform - technical maintenance notice 18/04/2025 from 1:00 p.m. to 3:30 p.m.</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/en/news/maintenance-smp-single-1/" rel="alternate" type="text/html" title="PA Single SMP, Specifications Portal, Online Validator and Onboarding Platform - technical maintenance notice 18/04/2025 from 1:00 p.m. to 3:30 p.m." /><published>2025-04-14T00:00:00+00:00</published><updated>2025-04-14T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/en/news/maintenance-smp-unico-1</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/en/news/maintenance-smp-single-1/">&lt;p&gt;Notice is hereby given that the PA Unified SMP, Specifics Portal, Online Validator, and Onboarding Platform will undergo technical maintenance from approximately 1:00 pm to 3:30 pm on 18/04/2025.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;During this period, the systems may be unavailable and therefore there may be some disruption in the receipt of orders from Participants registered on PA Unified SMP.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="en" /><category term="news" /><summary type="html">Notice is hereby given that the PA Unified SMP, Specifics Portal, Online Validator, and Onboarding Platform will undergo technical maintenance from approximately 1:00 pm to 3:30 pm on 18/04/2025. During this period, the systems may be unavailable and therefore there may be some disruption in the receipt of orders from Participants registered on PA Unified SMP.</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">SMP Unico della PA, portale specifiche, Validatore Online e Piattaforma di onboarding - avviso di manutenzione tecnica 18/04/2025 dalle ore 13:00 alle ore 15:30</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/it/news/manutenzione-smp-unico-1/" rel="alternate" type="text/html" title="SMP Unico della PA, portale specifiche, Validatore Online e Piattaforma di onboarding - avviso di manutenzione tecnica 18/04/2025 dalle ore 13:00 alle ore 15:30" /><published>2025-04-14T00:00:00+00:00</published><updated>2025-04-14T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/it/news/manutenzione-smp-unico-1</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/it/news/manutenzione-smp-unico-1/">&lt;p&gt;Si comunica che l’SMP Unico della PA, il portale specifiche, il Validatore Online e la Piattaforma di onboarding saranno oggetto di un intervento tecnico di manutenzione dalle ore 13:00 alle ore 15:30 circa del giorno 18/04/2025.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante tale periodo i sistemi potrebbero non essere disponibili e pertanto ci potrebbero essere dei momenti di disservizio nella ricezione degli ordini da parte dei Participant registrati su SMP Unico della PA.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="it" /><category term="news" /><summary type="html">Si comunica che l’SMP Unico della PA, il portale specifiche, il Validatore Online e la Piattaforma di onboarding saranno oggetto di un intervento tecnico di manutenzione dalle ore 13:00 alle ore 15:30 circa del giorno 18/04/2025. Durante tale periodo i sistemi potrebbero non essere disponibili e pertanto ci potrebbero essere dei momenti di disservizio nella ricezione degli ordini da parte dei Participant registrati su SMP Unico della PA.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Publication of the new release of the Peppol BIS3 Invoicing Specification</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/en/news/new-peppol-bis3-it-FPA-v14-en/" rel="alternate" type="text/html" title="Publication of the new release of the Peppol BIS3 Invoicing Specification" /><published>2025-03-28T00:00:00+00:00</published><updated>2025-03-28T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/en/news/new-peppol-bis3-it-FPA-v14_en</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/en/news/new-peppol-bis3-it-FPA-v14-en/">&lt;p&gt;We inform you that the updates related to the Italian Specification of Peppol BIS3 Billing, to adapt to the new version of the Technical Specifications FPA_v1.4, Technical Specifications FPR_v1.9 and The Controls SDI_v2.0, published on the 31/01/2025, have been published. The entire release note is available at the following address:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/invoice/guide/release-notes-it/main.html&quot;&gt;Billing&lt;/a&gt;. 
&lt;!--more--&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;These updates will be mandatory starting from &lt;strong&gt;1st of April 2025&lt;/strong&gt;, nevertheless we advise to implement these changes in time and to download the schematron for the validation of the updated documents.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The main changes are described below:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Introduction of a new Tax Regime RF20 - Cross-border VAT exemption scheme (EU Directive 2020/285);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Introduction of a new Document Type TD29 - Communication for omitted or irregular invoicing (art. 6, paragraph 8, D.Lgs. 471/97).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="en" /><category term="news" /><summary type="html">We inform you that the updates related to the Italian Specification of Peppol BIS3 Billing, to adapt to the new version of the Technical Specifications FPA_v1.4, Technical Specifications FPR_v1.9 and The Controls SDI_v2.0, published on the 31/01/2025, have been published. The entire release note is available at the following address: Billing.</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Pubblicazione nuova release della Specifica Fatturazione Peppol BIS3</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/it/news/new-peppol-bis3-it-FPA-v14/" rel="alternate" type="text/html" title="Pubblicazione nuova release della Specifica Fatturazione Peppol BIS3" /><published>2025-03-28T00:00:00+00:00</published><updated>2025-03-28T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/it/news/new-peppol-bis3-it-FPA-v14</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/it/news/new-peppol-bis3-it-FPA-v14/">&lt;p&gt;Si comunica che sono stati pubblicati gli aggiornamenti delle Specifiche italiane di Fatturazione Peppol BIS3 per adeguamento alla nuova versione delle Specifiche tecniche FPA_v1.4, Specifiche tecniche FPR_v1.9 e I controlli SDI_v2.0, pubblicati il 31/01/2025, la cui release note completa è disponibile al seguente indirizzo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/invoice/guide/release-notes-it/main.html&quot;&gt;Fatturazione&lt;/a&gt;;
&lt;!--more--&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Tali aggiornamenti avranno efficacia in via obbligatoria dal giorno &lt;strong&gt;1 aprile 2025&lt;/strong&gt;, ciononostante si consiglia di recepire per tempo tali modifiche e di scaricare gli schematron per la validazione dei documenti aggiornati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di seguito si riportano i principali cambiamenti:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Introduzione di un nuovo Regime Fiscale RF20 - Regime transfrontaliero di Franchigia IVA (Direttiva UE 2020/285);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Introduzione di un nuovo Tipo Documento TD29 - Comunicazione per omessa o irregolare fatturazione (art. 6, comma 8, D.Lgs. 471/97).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="it" /><category term="news" /><summary type="html">Si comunica che sono stati pubblicati gli aggiornamenti delle Specifiche italiane di Fatturazione Peppol BIS3 per adeguamento alla nuova versione delle Specifiche tecniche FPA_v1.4, Specifiche tecniche FPR_v1.9 e I controlli SDI_v2.0, pubblicati il 31/01/2025, la cui release note completa è disponibile al seguente indirizzo: Fatturazione;</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Entrata in vigore della Peppol November Release 2024 e altre modifiche italiane</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/it/news/entrata-vigore-peppol-november-release-2024/" rel="alternate" type="text/html" title="Entrata in vigore della Peppol November Release 2024 e altre modifiche italiane" /><published>2025-02-17T00:00:00+00:00</published><updated>2025-02-17T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/it/news/entrata-vigore-peppol-november-release-2024</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/it/news/entrata-vigore-peppol-november-release-2024/">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Si comunica che in data 17 febbraio 2025 sono diventati efficaci gli aggiornamenti relativi alla November Release 2024 di OpenPeppol e alle altre modifiche relative al contesto italiano&lt;/strong&gt;, di cui si è data evidenza attraverso la comunicazione pubblicata in data 20 dicembre 2024.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le specifiche tecniche attualmente in vigore sono disponibili agli indirizzi::&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/my_index_fatt.jsp&quot;&gt;Fatturazione&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/my_index.jsp&quot;&gt;Altri processi&lt;/a&gt; (Ordinazione semplice, Ordinazione completa, Ordinazione pre-concordata, Documento di trasporto).
&lt;!--more--&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Le novità introdotte con la November Release 2024 sono descritte nelle Note di Rilascio relative al singolo processo, disponibili agli indirizzi:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/3-order-only/main.html&quot;&gt;Ordinazione Semplice&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/28-ordering/main.html&quot;&gt;Ordinazione Completa&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/42-orderagreement/main.html&quot;&gt;Ordinazione Pre-concordata&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/30-despatchadvice/main.html&quot;&gt;Documento di Trasporto&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/invoice/guide/release-notes-it/main.html&quot;&gt;Fatturazione&lt;/a&gt;.
 &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="it" /><category term="news" /><summary type="html">Si comunica che in data 17 febbraio 2025 sono diventati efficaci gli aggiornamenti relativi alla November Release 2024 di OpenPeppol e alle altre modifiche relative al contesto italiano, di cui si è data evidenza attraverso la comunicazione pubblicata in data 20 dicembre 2024. Le specifiche tecniche attualmente in vigore sono disponibili agli indirizzi:: Fatturazione; Altri processi (Ordinazione semplice, Ordinazione completa, Ordinazione pre-concordata, Documento di trasporto).</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Peppol November Release 2024 e other Italian modifications</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/en/news/peppol-november-release-2024-en/" rel="alternate" type="text/html" title="Peppol November Release 2024 e other Italian modifications" /><published>2024-12-20T00:00:00+00:00</published><updated>2024-12-20T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/en/news/peppol-november-release-en</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/en/news/peppol-november-release-2024-en/">&lt;p&gt;We inform you that the updates related to the November Release 2024 of OpenPeppol and other modifications related to the Italian context have been published, the entire release notes are available at the following addresses:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/3-order-only/main.html&quot;&gt;Order only&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/28-ordering/main.html&quot;&gt;Ordering&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/42-orderagreement/main.html&quot;&gt;Order Agreement&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/30-despatchadvice/main.html&quot;&gt;Despatch Advice&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ITA/invoice/guide/release-notes-it/main.html&quot;&gt;Billing&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;These updates will be mandatory starting from 17th February 2025, nevertheless we advise to implement these changes in time and to download the schematron for the validation of the updated documents.&lt;/strong&gt;
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The current documentation, accessible until 16th February 2025, is available at the following addresses:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/my_index_fatt.jsp&quot;&gt;Billing&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/my_index.jsp&quot;&gt;Other Processes (Order only, Ordering, Order Agreement, Despatch Advice)&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;The changes of the November Release 2024 are described below:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Changes to the specification (documentation), syntax and code lists and validation artifacts – &lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/my_index.jsp&quot;&gt;Other Processes (order only, ordering, order agreement and despatch advice)&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Syntax changes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Order, Order Agreement, Despatch Advice – Added new optional element cbc:ID in the cac:AdditionalItemProperty structure;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Despatch Advice:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Added new optional attribute @schemeID to the element cbc:ID in the cac:TransportHandlingUnit structure;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Added new optional structure cac:DeliveryParty.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Changes to code lists and validation artifacts&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Order, Order Response, Order Agreement, Despatch Advice – Modification of the Item type identification code (UNCL7143), Dangerous goods regulations code (UNCL8273) Recommendation 20, including Recommendation 21 codes - prefixed with X (UN/ECE) codelists;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Despatch Advice – Added new codelist Transport Handling Unit ID scheme (openPEPPOL) containg only the code [SSCC] &lt;em&gt;Serial Shipping Container Code&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Updates related to “BIS compliance”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Order, Order Response, Order Agreement, Despatch Advice – Added new compliance rules on the use of sender/receiver identifiers when enveloping a BIS3 message in Peppol Business Message Envelope (SBDH).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Changes to the specification (documentation), syntax and code lists and validation artifacts – &lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/my_index_fatt.jsp&quot;&gt;Billing&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Changes to code lists and validation artifacts&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Formal revisions of specific Rules for italian CIUS (CIUS ID BR-IT-261; BR-IT-370; BR-IT-DC-480) and Rules for italian extensions (CIUS ID BR-IT-DE-013; BR-IT-DE-024; BR-IT-DE-026) to align with the technical rules of Agenzia delle Entrate related to the management of European invoices - version 2.5;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Added new set of rules from DE-R-001 to DE-R-030 (Germany);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;•	Modification of the rules PEPPOL-EN16931-R002, NL-R-008 (Netherlands), SE-R-003 (Sweden), SE-R-004 (Sweden) and SE-R-013 (Sweden).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EN 16931 schematrons updated&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Update of schematron EN 16931 to version 1.3.13.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Updates related to “BIS compliance”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Added new compliance rules on the use of sender/receiver identifiers when enveloping a BIS3 message in Peppol Business Message Envelope (SBDH).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="en" /><category term="news" /><summary type="html">We inform you that the updates related to the November Release 2024 of OpenPeppol and other modifications related to the Italian context have been published, the entire release notes are available at the following addresses: Order only; Ordering; Order Agreement; Despatch Advice; Billing. These updates will be mandatory starting from 17th February 2025, nevertheless we advise to implement these changes in time and to download the schematron for the validation of the updated documents.</summary></entry></feed>