<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator><link href="https://peppol.agid.gov.it/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://peppol.agid.gov.it/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-11-09T17:56:53+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/feed.xml</id><title type="html">PEPPOL</title><entry xml:lang="it"><title type="html">Peppol Fall Release 2021</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/it/news/peppol-fall-release-2021/" rel="alternate" type="text/html" title="Peppol Fall Release 2021" /><published>2021-11-09T00:00:00+00:00</published><updated>2021-11-09T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/it/news/peppol-fall-release-2021</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/it/news/peppol-fall-release-2021/">&lt;p&gt;Si comunica che sono stati pubblicati gli aggiornamenti relativi alla 
Fall Release 2021 di OpenPeppol, contenenti una serie di modifiche le 
cui release notes complete sono disponibili agli indirizzi:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/3-order-only/main.html&quot;&gt;Ordinazione Semplice&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/28-ordering/main.html&quot;&gt;Ordinazione Completa&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/42-orderagreement/main.html&quot;&gt;Ordinazione Pre-concordata&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/30-despatchadvice/main.html&quot;&gt;Documento di Trasporto&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Il contenuto originale rilasciato da OpenPeppol è disponibile &lt;a href=&quot;https://docs.peppol.eu/poacc/upgrade-3/release-notes/&quot;&gt;qui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tali aggiornamenti avranno efficacia in via obbligatoria dal &lt;strong&gt;giorno 15 novembre 2021&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di seguito si riportano i cambiamenti effettuati:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alla specifica (Documentazione)&lt;/strong&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;BIS Ordinazione Semplice – Aggiornamento editoriale al paragrafo “6.10 Totale imposte”;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;BIS Ordinazione Semplice, Ordinazione Completa, Ordinazione Pre-concordata – Aggiornamento 
 editoriale sulla descrizione dell’utilizzo della tassazione a livello di riga, paragrafo “6.11 
 Categoria imposte su riga”.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alla sintassi&lt;/strong&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Risposta all’ordine – Aggiornamento editoriale al cac:Party del cac:SellerSupplierParty, ora 
 obbligatorio (1..1) invece di opzionale (0..1);&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Ordine - Correzione della duplicazione dei “tir identifiers” dei campi presenti nei 
 cac:PartyLegalEntity di cac:BuyerCustomerParty e cac:SellerSupplierParty. Assegnati 
 nuovi ID per le informazioni contenute nel cac:PartyLegalEntity del Seller, utilizzando valori 
 che vanno da tir01-p038 fino a tir01-p041.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alle code lists e artefatti di validazione – Tutti i profili (ordine, ordine con risposta, ordine pre-concordato e documento di trasporto)&lt;/strong&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Aggiunta una regola con severità “warning” (non bloccante)  per la validazione del formato 
 del “Belgian organisation numbers” (ICD:0208). La severità passerà a “fatal” con la Spring release 2022;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Aggiunte delle regole con severità “warning” (non bloccante) per la validazione dei formati degli 
 identifier italani (ICD/EAS:0201, 0210, 0211 and EAS 9906 and 9907). La severità passerà a “fatal” con 
 la Spring release 2022;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Aggiunti i codici relativi alle unità di trasporto (tir16-085) e alla tipologia di confezionamento (tir16-090) 
 per allineamento ai codici della lista CEF. (O1, O2, O3, O4, O5, O6, O7, O8, O9, OG, OH, OI, OJ, OL, OM, ON, OP, 
 OQ, OR, OS, OV, OW, OX, OY, OZ, P1, P3, P4, SX);&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Aggiunti i codici UOM (Unit of Measure) IUG, KWN, KWS, ODG, ODK, ODM, Q41, Q42, XZZ per allineamento ai codici 
 della lista CEF.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Se evidenzia che con la presente release &lt;strong&gt;vengono introdotte anche, negli schematron di OpenPeppol, le regole relative&lt;/strong&gt; 
&lt;strong&gt;alla validazione dei codici 0201 (Codice IPA), 0210 (Codice Fiscale) e 0211 (Partita IVA)&lt;/strong&gt; già presenti negli schematron 
di rilevanza nazionale con severità “fatal”, pertanto l’introduzione di tali regole non ha nessun impatto operativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si avvisa infine che le modifiche descritte impattano sui controlli e sulle logiche implementate dal tool di validazione,
&lt;strong&gt;vi invitiamo pertanto a scaricare la versione aggiornata&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="it" /><category term="news" /><summary type="html">Si comunica che sono stati pubblicati gli aggiornamenti relativi alla Fall Release 2021 di OpenPeppol, contenenti una serie di modifiche le cui release notes complete sono disponibili agli indirizzi: Ordinazione Semplice Ordinazione Completa Ordinazione Pre-concordata Documento di Trasporto Il contenuto originale rilasciato da OpenPeppol è disponibile qui. Tali aggiornamenti avranno efficacia in via obbligatoria dal giorno 15 novembre 2021. Di seguito si riportano i cambiamenti effettuati: Cambiamenti alla specifica (Documentazione) BIS Ordinazione Semplice – Aggiornamento editoriale al paragrafo “6.10 Totale imposte”; BIS Ordinazione Semplice, Ordinazione Completa, Ordinazione Pre-concordata – Aggiornamento editoriale sulla descrizione dell’utilizzo della tassazione a livello di riga, paragrafo “6.11 Categoria imposte su riga”. Cambiamenti alla sintassi Risposta all’ordine – Aggiornamento editoriale al cac:Party del cac:SellerSupplierParty, ora obbligatorio (1..1) invece di opzionale (0..1); Ordine - Correzione della duplicazione dei “tir identifiers” dei campi presenti nei cac:PartyLegalEntity di cac:BuyerCustomerParty e cac:SellerSupplierParty. Assegnati nuovi ID per le informazioni contenute nel cac:PartyLegalEntity del Seller, utilizzando valori che vanno da tir01-p038 fino a tir01-p041. Cambiamenti alle code lists e artefatti di validazione – Tutti i profili (ordine, ordine con risposta, ordine pre-concordato e documento di trasporto) Aggiunta una regola con severità “warning” (non bloccante) per la validazione del formato del “Belgian organisation numbers” (ICD:0208). La severità passerà a “fatal” con la Spring release 2022; Aggiunte delle regole con severità “warning” (non bloccante) per la validazione dei formati degli identifier italani (ICD/EAS:0201, 0210, 0211 and EAS 9906 and 9907). La severità passerà a “fatal” con la Spring release 2022; Aggiunti i codici relativi alle unità di trasporto (tir16-085) e alla tipologia di confezionamento (tir16-090) per allineamento ai codici della lista CEF. (O1, O2, O3, O4, O5, O6, O7, O8, O9, OG, OH, OI, OJ, OL, OM, ON, OP, OQ, OR, OS, OV, OW, OX, OY, OZ, P1, P3, P4, SX); Aggiunti i codici UOM (Unit of Measure) IUG, KWN, KWS, ODG, ODK, ODM, Q41, Q42, XZZ per allineamento ai codici della lista CEF. Se evidenzia che con la presente release vengono introdotte anche, negli schematron di OpenPeppol, le regole relative alla validazione dei codici 0201 (Codice IPA), 0210 (Codice Fiscale) e 0211 (Partita IVA) già presenti negli schematron di rilevanza nazionale con severità “fatal”, pertanto l’introduzione di tali regole non ha nessun impatto operativo. Si avvisa infine che le modifiche descritte impattano sui controlli e sulle logiche implementate dal tool di validazione, vi invitiamo pertanto a scaricare la versione aggiornata.</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Scadenza di validità dei codici 9907 (Codice Fiscale) e 9906 (Partita IVA)</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/it/news/scadenza-validita-codici/" rel="alternate" type="text/html" title="Scadenza di validità dei codici 9907 (Codice Fiscale) e 9906 (Partita IVA)" /><published>2021-11-08T00:00:00+00:00</published><updated>2021-11-08T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/it/news/scandenza-validita-codici</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/it/news/scadenza-validita-codici/">&lt;p&gt;A partire dal 15 novembre sarà obbligatorio l’utilizzo esclusivo 
dei codici 0210 (Codice Fiscale) e 0211 (Partita IVA) che 
sostituiscono i precedenti codici temporanei italiani 9907 (CF) 
e 9906 (Partita IVA) per gli indirizzi elettronici registrati 
(endpoint) e per l’identificazione delle parti di business (codelist EAS).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I Service Provider, pertanto, dovranno registrare i partecipant ID attivi 
ancora attestati con gli schemi 9906 e 9907 con i nuovi schemi 0211 e 0210, 
comunicando ai propri clienti l’avvenuto aggiornamento al fine di informare 
tempestivamente punti ordinanti dell’avvenuto cambiamento di registrazione
per l’adeguamento dei loro sistemi informatici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al fine di evitare il blocco della trasmissione degli ordini NSO dovuto 
ad eventuali anagrafiche dei punti ordinanti non ancora aggiornate, 
la coesistenza di entrambi i codici sarà tollerata solo fino al 31/01/2022, 
data oltre la quale dovrà essere effettuata la deregistrazione dei vecchi 
participant ID Peppol (9906 e 9907) sull’SMP/SML.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="it" /><category term="news" /><summary type="html">A partire dal 15 novembre sarà obbligatorio l’utilizzo esclusivo dei codici 0210 (Codice Fiscale) e 0211 (Partita IVA) che sostituiscono i precedenti codici temporanei italiani 9907 (CF) e 9906 (Partita IVA) per gli indirizzi elettronici registrati (endpoint) e per l’identificazione delle parti di business (codelist EAS). I Service Provider, pertanto, dovranno registrare i partecipant ID attivi ancora attestati con gli schemi 9906 e 9907 con i nuovi schemi 0211 e 0210, comunicando ai propri clienti l’avvenuto aggiornamento al fine di informare tempestivamente punti ordinanti dell’avvenuto cambiamento di registrazione per l’adeguamento dei loro sistemi informatici. Al fine di evitare il blocco della trasmissione degli ordini NSO dovuto ad eventuali anagrafiche dei punti ordinanti non ancora aggiornate, la coesistenza di entrambi i codici sarà tollerata solo fino al 31/01/2022, data oltre la quale dovrà essere effettuata la deregistrazione dei vecchi participant ID Peppol (9906 e 9907) sull’SMP/SML.</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Guarda di nuovo il Peppol Workshop Presentazione SMP Unico della PA del 8 Giugno 2021</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/it/news/peppol-workshop-smp-unico-pa/" rel="alternate" type="text/html" title="Guarda di nuovo il Peppol Workshop Presentazione SMP Unico della PA del 8 Giugno 2021" /><published>2021-06-10T00:00:00+00:00</published><updated>2021-06-10T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/it/news/peppol-workshop-smp-unico-pa</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/it/news/peppol-workshop-smp-unico-pa/">&lt;p&gt;Il Workshop del 8 Giugno 2021, in cui AgID, nel ruolo di Peppol Authority
italiana, ha presentato il “SMP Unico della PA”, è stata un’occasione per fare
il punto della situazione sulla rete Peppol in Italia e per dare spazio alle
domande degli operatori del settore e-procurement.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per chi non ha potuto partecipare o per chi vuole approfondire alcuni aspetti, è possibile rivedere tutti gli interventi guardando il &lt;a href=&quot;https://youtu.be/eYr7B-PCTrM&quot;&gt;video su YouTube&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inoltre, sono disponibili le presentazioni dei relatori:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/attachments/20210608_IntroduzionePeppol_e_PeppolAuthorityItalia.pdf&quot;&gt;Introduzione a Peppol e alle attività della Peppol Authority&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/attachments/20210608_PEPPOL_Ordine_Fattura.pdf&quot;&gt;Ordine e Fattura Peppol in Italia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/attachments/20210608_PeppolAuthorityItalia_SMPUnicoDellaPA.pdf&quot;&gt;Cos’è il SMP Unico della PA&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/attachments/20210608_SMP_Unico_della_PA_Funzionalita.pdf&quot;&gt;Presentazione del sistema&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Per ulteriori informazioni sul SMP Unico della PA, è possibile visitare la
&lt;a href=&quot;/it/qualificazione-ap-smp/smp-unico-pa/&quot;&gt;sezione dedicata&lt;/a&gt; sul sito della
Peppol Authority Italia.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="it" /><category term="news" /><summary type="html">Il Workshop del 8 Giugno 2021, in cui AgID, nel ruolo di Peppol Authority italiana, ha presentato il “SMP Unico della PA”, è stata un’occasione per fare il punto della situazione sulla rete Peppol in Italia e per dare spazio alle domande degli operatori del settore e-procurement.</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Entrata in vigore nuovi codici 0210 (Codice Fiscale) e 0211 (Partita IVA)</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/it/news/entrata-in-vigore-nuovi-codici/" rel="alternate" type="text/html" title="Entrata in vigore nuovi codici 0210 (Codice Fiscale) e 0211 (Partita IVA)" /><published>2021-05-17T00:00:00+00:00</published><updated>2021-05-17T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/it/news/entrata-in-vigore-nuovi-codici</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/it/news/entrata-in-vigore-nuovi-codici/">&lt;p&gt;Come già annunciato lo scorso 21 Aprile (vedi &lt;a href=&quot;https://peppol.agid.gov.it/it/news/spring-release-2021/&quot;&gt;news su Spring Release
2021&lt;/a&gt;, da oggi, 17
maggio 2021, sarà &lt;strong&gt;obbligatorio l’utilizzo dei codici 0210 (Codice Fiscale)&lt;/strong&gt;
e &lt;strong&gt;0211 (Partita IVA)&lt;/strong&gt; che sostituiscono i precedenti codici temporanei
italiani 9907 (CF) e 9906 (Partita IVA) sia a livello di lista EAS (indirizzi
elettronici registrati) sia a livello di lista ISO 6523 (identificativi delle
parti).&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pertanto, ogni nuova registrazione dovrà avvenire utilizzando i codici 0210 e 0211.
Al fine di consentire la migrazione dei participant identifier
precedentemente registrati con i codici 9906 e 9907, il loro utilizzo &lt;strong&gt;resterà
valido fino al 15 Novembre 2021&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="it" /><category term="news" /><summary type="html">Come già annunciato lo scorso 21 Aprile (vedi news su Spring Release 2021, da oggi, 17 maggio 2021, sarà obbligatorio l’utilizzo dei codici 0210 (Codice Fiscale) e 0211 (Partita IVA) che sostituiscono i precedenti codici temporanei italiani 9907 (CF) e 9906 (Partita IVA) sia a livello di lista EAS (indirizzi elettronici registrati) sia a livello di lista ISO 6523 (identificativi delle parti).</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Peppol Workshop - Presentazione SMP Unico della PA</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/it/news/workshop-presentazione-smp-unico-della-pa/" rel="alternate" type="text/html" title="Peppol Workshop - Presentazione SMP Unico della PA" /><published>2021-05-11T00:00:00+00:00</published><updated>2021-05-11T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/it/news/workshop-presentazione-smp-unico-della-pa</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/it/news/workshop-presentazione-smp-unico-della-pa/">&lt;p&gt;La Peppol Authority per l’Italia organizza per il prossimo martedì 8 giugno,
dalle ore 15:00 alle ore 16:30, un workshop rivolto sia ai Service Provider,
sia a rappresentanti del settore pubblico, con l’intento di presentare alla
Comunità Peppol italiana il nuovo &lt;strong&gt;SMP Unico della PA&lt;/strong&gt;.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il registro è nato per la gestione centralizzata di tutti i Participant ID
Peppol delle Pubbliche Amministrazioni e viene messo a disposizione di tutti
gli operatori del settore, offrendo anche un possibile strumento per la
gestione degli utenti business.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di seguito l’agenda dell’incontro:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Introduzione a Peppol e alle attività della Peppol Authority (AgID)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ordine e Fattura Peppol in Italia (AgID)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cos’è il SMP Unico della PA (AgID)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Presentazione del sistema (Intercent-ER)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Come aderire (AgID)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Q&amp;amp;A&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Per partecipare al webinar di approfondimento gratuito è necessario inviare una
mail alla casella &lt;a href=&quot;mailto:peppol@agid.gov.it&quot;&gt;peppol@agid.gov.it&lt;/a&gt; indicando nome, cognome, ente o società
di appartenenza ed e-mail, &lt;strong&gt;entro il 4 Giugno 2021&lt;/strong&gt;.
&lt;a href=&quot;/attachments/workshop-presentazione-smp-unico-della-pa-informativa-privacy.pdf&quot;&gt;Qui&lt;/a&gt;
è disponibile l’informativa sul trattamento dei dati raccolti per le finalità
del workshop.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alcune ore prima dell’inizio, gli iscritti riceveranno via mail un link a cui
collegarsi per partecipare all’evento.   &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eventuali suggerimenti sulle tematiche da trattare nei
prossimi workshop possono essere inviati all’indirizzo
mail &lt;a href=&quot;mailto:peppol@agid.gov.it&quot;&gt;peppol@agid.gov.it&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="it" /><category term="news" /><summary type="html">La Peppol Authority per l’Italia organizza per il prossimo martedì 8 giugno, dalle ore 15:00 alle ore 16:30, un workshop rivolto sia ai Service Provider, sia a rappresentanti del settore pubblico, con l’intento di presentare alla Comunità Peppol italiana il nuovo SMP Unico della PA.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Notice of scheduled maintenance</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/en/news/scheduled-maintenance-notice/" rel="alternate" type="text/html" title="Notice of scheduled maintenance" /><published>2021-05-05T00:00:00+00:00</published><updated>2021-05-05T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/en/news/scheduled-maintenance-notice</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/en/news/scheduled-maintenance-notice/">&lt;p&gt;On Saturday, May 15, 2021, the central Peppol Access Point of the Public
Administration and the SMP (Service Metadata Publisher) of the Italian Peppol
Authority will migrate to a new system infrastructure.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To allow for the technological update, a service interruption is expected
&lt;strong&gt;from 7am on May 15 to 2pm on the same day&lt;/strong&gt;, during which time window the
entire AP-AGID system will not be available for transmission or receipt of
documents.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="en" /><category term="news" /><summary type="html">On Saturday, May 15, 2021, the central Peppol Access Point of the Public Administration and the SMP (Service Metadata Publisher) of the Italian Peppol Authority will migrate to a new system infrastructure. To allow for the technological update, a service interruption is expected from 7am on May 15 to 2pm on the same day, during which time window the entire AP-AGID system will not be available for transmission or receipt of documents.</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Avviso di interruzione del servizio per manutenzione infrastruttura tecnologica</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/it/news/interruzione-servizio-manutenzione/" rel="alternate" type="text/html" title="Avviso di interruzione del servizio per manutenzione infrastruttura tecnologica" /><published>2021-05-05T00:00:00+00:00</published><updated>2021-05-05T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/it/news/interruzione-servizio-manutenzione</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/it/news/interruzione-servizio-manutenzione/">&lt;p&gt;Si comunica che nella giornata di sabato 15 maggio 2021 l’Access Point Peppol
unico della Pubblica Amministrazione e l’SMP (Service Metadata Publisher) della
Peppol Authority italiana migreranno presso una nuova infrastruttura
sistemistica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per permettere l’aggiornamento tecnologico è prevista un’interruzione di
servizio &lt;strong&gt;dalle ore 7 del giorno 15 maggio alle ore 14 del giorno stesso&lt;/strong&gt;;
durante tale periodo l’intero sistema AP/SMP AGID non sarà disponibile.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="it" /><category term="news" /><summary type="html">Si comunica che nella giornata di sabato 15 maggio 2021 l’Access Point Peppol unico della Pubblica Amministrazione e l’SMP (Service Metadata Publisher) della Peppol Authority italiana migreranno presso una nuova infrastruttura sistemistica. Per permettere l’aggiornamento tecnologico è prevista un’interruzione di servizio dalle ore 7 del giorno 15 maggio alle ore 14 del giorno stesso; durante tale periodo l’intero sistema AP/SMP AGID non sarà disponibile.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Support for Peppol Order Agreement</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/en/news/support-order-agreement/" rel="alternate" type="text/html" title="Support for Peppol Order Agreement" /><published>2021-05-04T00:00:00+00:00</published><updated>2021-05-04T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/en/news/support-order-agreement</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/en/news/support-order-agreement/">&lt;p&gt;The Peppol Authority supports the use of the Italian specification of the
Peppol &lt;strong&gt;Order Agreement&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The &lt;strong&gt;Peppol BIS 3 Order Agreement&lt;/strong&gt; profile has been defined in accordance
with the Peppol specifications and the NSO Technical Rules (RGS-MEF) valid for
the Italian context.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;From May 4, 2021, all the implementation support material is available in the
specific &lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/my_index-ENG.jsp&quot;&gt;technical
section&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Technical specifications&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Syntax&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Business rules&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Style sheet&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;XML examples&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Schematron and validation tool&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="en" /><category term="news" /><summary type="html">The Peppol Authority supports the use of the Italian specification of the Peppol Order Agreement. The Peppol BIS 3 Order Agreement profile has been defined in accordance with the Peppol specifications and the NSO Technical Rules (RGS-MEF) valid for the Italian context.</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Supporto Ordine pre-concordato</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/it/news/supporto-ordine-pre-concordato/" rel="alternate" type="text/html" title="Supporto Ordine pre-concordato" /><published>2021-05-04T00:00:00+00:00</published><updated>2021-05-04T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/it/news/supporto-ordine-pre-concordato</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/it/news/supporto-ordine-pre-concordato/">&lt;p&gt;La Peppol Authority supporta l’utilizzo della specifica italiana dell’&lt;strong&gt;Ordine
pre-concordato&lt;/strong&gt; Peppol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il profilo &lt;strong&gt;Peppol BIS 3 Ordinazione pre-concordata&lt;/strong&gt; è stato definito in
accordo con le specifica Peppol e con le Regole Tecniche NSO (RGS-MEF) valide
per il contesto italiano.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dal giorno lunedì 4 maggio, nell’apposita &lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/my_index.jsp&quot;&gt;sezione
tecnica&lt;/a&gt;, è quindi
disponibile tutto il materiale di supporto all’implementazione:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Specifica tecnica&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sintassi&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Regole di business&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Foglio di stile&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Esempi XML&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Schematron e tool di validazione&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="it" /><category term="news" /><summary type="html">La Peppol Authority supporta l’utilizzo della specifica italiana dell’Ordine pre-concordato Peppol. Il profilo Peppol BIS 3 Ordinazione pre-concordata è stato definito in accordo con le specifica Peppol e con le Regole Tecniche NSO (RGS-MEF) valide per il contesto italiano.</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Spring Release 2021</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/it/news/spring-release-2021/" rel="alternate" type="text/html" title="Spring Release 2021" /><published>2021-04-21T00:00:00+00:00</published><updated>2021-04-21T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/it/news/spring-release-2021</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/it/news/spring-release-2021/">&lt;p&gt;Il giorno 3 Maggio 2021 OpenPeppol pubblicherà formalmente gli aggiornamenti
relativi alla Spring Release 2021, contenenti una serie di modifiche le cui
release notes complete sono disponibili agli indirizzi:&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/3-order-only/main.html&quot;&gt;Ordinazione Semplice&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/28-ordering/main.html&quot;&gt;Ordinazione Completa&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/30-despatchadvice/main.html&quot;&gt;Documento di Trasporto&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Il contenuto originale è disponibile &lt;a href=&quot;https://docs.peppol.eu/poacc/upgrade-3/release-notes/&quot;&gt;qui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tali aggiornamenti saranno pubblicati (Publication date) ed avranno efficacia
in via obbligatoria (Mandatory date) in conformità con le seguenti date (cfr
&lt;a href=&quot;https://peppol.eu/downloads/post-award/&quot;&gt;https://peppol.eu/downloads/post-award/&lt;/a&gt;):&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;Review date&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Publication date&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Mandatory date&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;11.04.2021&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;03.05.2021&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;17.05.2021&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Di seguito si riepilogano i principali cambiamenti che sono previsti per
&lt;strong&gt;Ordinazione Semplice&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Documento di Trasporto&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ordinazione-semplice&quot;&gt;ORDINAZIONE SEMPLICE&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Cambiamenti alla specifica (Documentazione)&lt;/em&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Corretto refuso nel paragrafo sul calcolo dei totali. Tutti i campi
citati sono all’interno del cac:AnticipatedMonetaryTotal invece di
cac:LegalMonetaryTotal&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Cambiamenti alla sintassi&lt;/em&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Aggiunto il campo cac:Shipment/cbc:ID, campo obbligatorio in UBL, da
valorizzare con valore fisso NA&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Invertito l’ordine di cac:Contat e cac:PostalAddress nel
cac:DeliveryParty (ora viene prima cac:PostalAddress, con tutti i campi
al suo interno)&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Cambiamenti alle code lists e ai tool di validazione&lt;/em&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Codifica ICD: aggiunti i codici 0210 (Codice Fiscale), 0211 (Partita
IVA), 0212, 0213&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Codifica EAS: aggiunti i codici 0210 (Codice Fiscale), 0211 (Partita
IVA), 0212, 0213. Rimosso 9956&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;documento-di-trasporto&quot;&gt;DOCUMENTO DI TRASPORTO&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Cambiamenti alla specifica (Documentazione)&lt;/em&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Modificate le regole PEPPOL-T16-R009 e PEPPOL-T16-R010, prima riferite al
“Buyer Party” ed ora rispettivamente a “Seller party” e “Originator
customer party”&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Cambiamenti alla sintassi&lt;/em&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Aggiunta descrizione e tir id al campo cac:DespatchAddress/cbc:ID&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Cambiamenti alle code lists e ai tool di validazione&lt;/em&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Codifica ICD: aggiunti i codici 0210 (Codice Fiscale), 0211 (Partita
IVA), 0212, 0213&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Codifica EAS: aggiunti i codici 0210 (Codice Fiscale), 0211 (Partita
IVA), 0212, 0213. Rimosso 9956&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;È importante porre particolare attenzione alla modifica relativa all’aggiunta
dei nuovi codici 0210 (Codice Fiscale) e 0211 (Partita IVA) che sostituiscono i
precedenti codici temporanei italiani 9907 (CF) e 9906 (Partita IVA) sia a
livello di lista EAS (indirizzi elettronici registrati) sia a livello di lista
ISO 6523 (identificativi delle parti).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’introduzione dei nuovi schemeID avverrà secondo un periodo di transizione che
seguirà le seguenti date:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;a partire dal 3 Maggio 2021&lt;/strong&gt;, sarà opzionale supportare i nuovi codici
0210 e 0211 e sarà quindi possibile registrare nuovi participantID Peppol
(endpointID) sulla rete Peppol. Resterà tuttavia possibile continuare a
registrare participantID con i vecchi codici 9906 e 9907.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;a partire dal 17 Maggio 2021&lt;/strong&gt;, data di entrata in vigore della Spring
Release 2021, sarà obbligatorio supportare 0210 e 0211 e pertanto i codici
temporanei 9906 e 9907 saranno deprecati, pertanto, ogni nuova registrazione
dovrà avvenire utilizzando i codici 0210 e 0211. I participant identifier
precedentemente registri con i codici 9906 e 9907 resteranno validi e la
trasmissione dei documenti avverrà comunque per consentire ai Provider ed ai
relativi clienti di aggiornare tutti i soggetti coinvolti e le relative
anagrafiche.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;a partire dal 15/11/2021&lt;/strong&gt; con l’entrata in vigore della Fall Release 2021
saranno rimossi definitivamente i codici 9906 e 9907 e, pertanto, per quella
data è necessario che tutti i participant identifier registrati utilizzando i
vecchi schemeID siano rimossi dall’SML ed registrati con i nuovi codici 0210
e 0211.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Si precisa che in concomitanza con la Spring Release sarà rilasciata una nuova
versione delle codelist dell’eDelivery Peppol
(&lt;a href=&quot;https://docs.peppol.eu/edelivery/codelists/&quot;&gt;qui&lt;/a&gt;), che includerà i nuovi
SchemeID.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si avvisa infine che le modifiche descritte impattano sui controlli e sulle
logiche implementate dal tool di validazione, sarà pertanto opportuno scaricare
la versione aggiornata, disponibile
&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/&quot;&gt;qui&lt;/a&gt; a partire dal 4 maggio
2021.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="it" /><category term="news" /><summary type="html">Il giorno 3 Maggio 2021 OpenPeppol pubblicherà formalmente gli aggiornamenti relativi alla Spring Release 2021, contenenti una serie di modifiche le cui release notes complete sono disponibili agli indirizzi:</summary></entry></feed>