<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator><link href="https://peppol.agid.gov.it/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://peppol.agid.gov.it/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-12-28T11:37:32+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/feed.xml</id><title type="html">PEPPOL</title><entry xml:lang="en"><title type="html">Peppol November Release 2023 e other Italian modifications</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/en/news/peppol-november-release-2023-en/" rel="alternate" type="text/html" title="Peppol November Release 2023 e other Italian modifications" /><published>2023-12-19T00:00:00+00:00</published><updated>2023-12-19T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/en/news/peppol-november-release-en</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/en/news/peppol-november-release-2023-en/">&lt;p&gt;We inform you that the updates related to the November Release 2023 of OpenPeppol and other modifications related to the Italian context have been published, whose entire release notes are available at the following addresses:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/3-order-only/main.html&quot;&gt;Order only&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/28-ordering/main.html&quot;&gt;Ordering&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/42-orderagreement/main.html&quot;&gt;Order Agreement&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/30-despatchadvice/main.html&quot;&gt;Despatch Advice&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ITA/invoice/guide/release-notes-it/main.html&quot;&gt;Billing&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;The original content released by OpenPeppol is available &lt;a href=&quot;https://peppol.org/post-award-artefacts-for-november-2023-release-published/&quot;&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;These updates will be mandatory starting from 26th February 2024, nevertheless we advise to implement these changes in time and to download the schematron for the validation of the updated documents.&lt;/strong&gt;
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The current documentation, accessible until 25th February 2024, is available at the following addresses:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/my_index_fatt.jsp&quot;&gt;Billing&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/my_index.jsp&quot;&gt;Other Processes (Order only, Ordering, Order Agreement, Despatch Advice)&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;The changes are described below: 
&lt;strong&gt;Changes to the specification (documentation), syntax and code lists and validation artifacts – &lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/my_index.jsp&quot;&gt;Other Processes (order only, ordering, order agreement and despatch advice)&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Changes to specification (Documentation)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;BIS Order only, BIS Ordering, BIS Order Agreement, BIS Despatch Advice – Fixed an error in the section &lt;em&gt;*4. Semantic datatypes&lt;/em&gt;, where it previously stated that a “Boolean” is based on the primitive datatype “String”, this has been corrected to “Boolean”. This fix is purely editorial;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;BIS Despatch Advice – Integration of section &lt;em&gt;6.3.2. Despatch address&lt;/em&gt; with the indication of home delivery in analogy to the order specification;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;BIS Order only, BIS Ordering, BIS Order Agreement, BIS Despatch Advice – Minor editorial modifications.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Syntax changes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Order
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Renamed the element cbc:OrderTypeCode from “Consignment Order” to “Order Type” to avoid confusion. No changes to the italian specification;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Minor editorial modifications.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Changes to code lists and validation artifacts&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Added type codes 105 “Purchase order” and 402 “Intermediate handling cross docking order to the Order Type Code code list;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Added code 0218 (Latvia) to EAS code list;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Added correlation between CEL code and °C [Celsius degree] unit in Recommendation 20, including Recommendation 21 codes - prefixed with X (UN/ECE).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Modification in the severity level of the business rules for the Peppol Despatch Advice from WARNING to FATAL.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Changes to the specification (documentation), syntax and code lists and validation artifacts – &lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/my_index_fatt.jsp&quot;&gt;Billing&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Changes to specification (Documentation)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Update of section &lt;em&gt;4. Negative invoices and credit notes&lt;/em&gt;, and removal of the reference to the BIS2 format. This fix is purely editorial;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Added specific examples in sections &lt;em&gt;4.9.1. Stamp Withdrawal and 4.9.2. Stamp refund&lt;/em&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Added new section &lt;em&gt;4.11 Indication of advance payment on the invoice&lt;/em&gt; containing the operational procedures for indicating an advance payment on the balance invoice;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Update of sections &lt;em&gt;15.1. Peppol transaction business rules e 15.2. EN 16931 transaction business rules&lt;/em&gt; to align with the EN 16931 schematron updates;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Update of sections Appendix C: &lt;em&gt;National rules&lt;/em&gt; to align with the technical rules of Agenzia delle Entrate related to the management of European invoices - version 2.3 and modifications of the following rules:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;C.1. CIUS&lt;/em&gt;: BR-IT-120; BR-IT-180; BR-IT-200; BR-IT-230;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;C.4. Domestic Extensions&lt;/em&gt;: BR-IT-DE-011; BR-IT-DE-046; BR-IT-DE-049.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Integration of the sections of &lt;em&gt;Appendix C: National Rules&lt;/em&gt; to align with the SDI controls of the documents and insertion of the following new rules:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;C.1. CIUS&lt;/em&gt;: BR-IT-071; BR-IT-081; BR-IT-100; BR-IT-130; BR-IT-221; BR-IT-361;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;C.2. Domestic CIUS&lt;/em&gt;: BR-IT-DC-120; BR-IT-DC-141; BR-IT-DC-160; BR-IT-DC-170; BR-IT-DC-180; BR-IT-DC-190; BR-IT-DC-300; BR-IT-DC-310; BR-IT-DC-320; BR-IT-DC-330; BR-IT-DC-340;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;C.4. Domestic Extensions&lt;/em&gt;: BR-IT-DE-050; BR-IT-DE-051; BR-IT-DE-052; BR-IT-DE-053.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Update of the rule BR-IT-DC-480* related to the control of the presence of the stamp on the documents with amount exceeding 77,47 euros;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Minor editorial modifications.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Changes to code lists and validation artifacts&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Removal of rule PEPPOL-EN16931-R006 from &lt;em&gt;Rules for Peppol BIS 3.0&lt;/em&gt; because it duplicates the European standard rule UBL-SR-04, making it redundant and unnecessary;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Modifications of specific &lt;em&gt;Rules for Italian CIUS&lt;/em&gt; (CIUS ID BR-IT-120; BR-IT-180; BR-IT-200; BR-IT-230; BR-IT-520&lt;em&gt;; BR-IT-DC-203) and *Rules for Italian extension&lt;/em&gt; (CIUS ID BR-IT-DE-009NC1*; BR-IT-DE-011) to align with the technical rules of Agenzia delle Entrate related to the management of European invoices – version 2.3;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Integration of the &lt;em&gt;Rules for Italian CIUS&lt;/em&gt; and &lt;em&gt;Rules for Italian extension&lt;/em&gt; to align with the SDI controls of the documents and insertion of the following new rules:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;Rules for Italian CIUS&lt;/em&gt;: BR-IT-071; BR-IT-081; BR-IT-100; BR-IT-130; BR-IT-221; BR-IT-361; BR-IT-DC-120; BR-IT-DC-141; BR-IT-DC-160; BR-IT-DC-170; BR-IT-DC-180; BR-IT-DC-190; BR-IT-DC-300; BR-IT-DC-310; BR-IT-DC-320; BR-IT-DC-330; BR-IT-DC-340;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;Rules for Italian extension&lt;/em&gt;: BR-IT-DE-050; BR-IT-DE-051; BR-IT-DE-052; BR-IT-DE-053.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Added code 0218 (Latvia) to EAS code list;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Added correlation between CEL code and °C [degree Celsius] unit in Recommendation 20, including Recommendation 21 codes - prefixed with X (UN/ECE).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EN 16931 schematrons updated&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Adopted version 1.3.11 of EN 16931 validation artefacts.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Changes in the Downloads section&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Added a new example file related to the invoice on account – balance.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="en" /><category term="news" /><summary type="html">We inform you that the updates related to the November Release 2023 of OpenPeppol and other modifications related to the Italian context have been published, whose entire release notes are available at the following addresses: Order only; Ordering; Order Agreement; Despatch Advice; Billing. The original content released by OpenPeppol is available here. These updates will be mandatory starting from 26th February 2024, nevertheless we advise to implement these changes in time and to download the schematron for the validation of the updated documents.</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Peppol November Release 2023 e altre modifiche italiane</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/it/news/peppol-november-release-2023-it/" rel="alternate" type="text/html" title="Peppol November Release 2023 e altre modifiche italiane" /><published>2023-12-19T00:00:00+00:00</published><updated>2023-12-19T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/it/news/peppol-november-release-it</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/it/news/peppol-november-release-2023-it/">&lt;p&gt;Si comunica che sono stati pubblicati gli aggiornamenti relativi alla November Release 2023 di OpenPeppol e ad ulteriori modifiche relative al contesto italiano, le cui release notes complete sono disponibili agli indirizzi:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/3-order-only/main.html&quot;&gt;Ordinazione Semplice&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/28-ordering/main.html&quot;&gt;Ordinazione Completa&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/42-orderagreement/main.html&quot;&gt;Ordinazione Pre-concordata&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/30-despatchadvice/main.html&quot;&gt;Documento di Trasporto&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ITA/invoice/guide/release-notes-it/main.html&quot;&gt;Fatturazione&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Il contenuto originale rilasciato da OpenPeppol è disponibile &lt;a href=&quot;https://peppol.org/post-award-artefacts-for-november-2023-release-published/&quot;&gt;qui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tali aggiornamenti avranno efficacia in via obbligatoria dal giorno 26 febbraio 2024, ciononostante si consiglia di recepire per tempo tali modifiche e di scaricare gli schematron per la validazione dei documenti aggiornati.&lt;/strong&gt;
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le specifiche tecniche che rimarranno in vigore fino al giorno 25 febbraio 2024 sono disponibili agli indirizzi:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/my_index_fatt.jsp&quot;&gt;Fatturazione&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/my_index.jsp&quot;&gt;Altri processi (Ordinazione semplice, Ordinazione completa, Ordinazione pre-concordata, Documento di trasporto)&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Di seguito si riportano i cambiamenti effettuati:
&lt;strong&gt;Cambiamenti alla documentazione, alla sintassi e alle code lists e artefatti di validazione – &lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/my_index.jsp&quot;&gt;Altri processi (ordine, ordine con risposta, ordine pre-concordato e documento di trasporto)&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alla specifica (Documentazione)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;BIS Ordinazione Semplice, BIS Ordinazione Completa, BIS Ordinazione Pre-concordata, BIS Documento di Trasporto – Correzione di un errore nella sezione &lt;em&gt;4. Tipi di dato semantici&lt;/em&gt;, in cui l’indicatore booleano era caratterizzato dal tipo primitivo “String” invece che “Boolean”. Modifica puramente editoriale;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;BIS Documento di Trasporto – Integrazione della sezione 6.3.2. Indirizzo di consegna con la modalità di indicazione della consegna di tipo domiciliare in analogia con la specifica dell’ordine;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;BIS Ordinazione Semplice, BIS Ordinazione Completa, BIS Ordinazione Pre-concordata, BIS Documento di Trasporto – Piccole modifiche editoriali.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alla sintassi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ordine
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Aggiornata la denominazione inglese del campo cbc:OrderTypeCode, da “Consignment Order” a “Order Type” per evitare confusione. Nessuna modifica alla specifica italiana;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Piccole modifiche editoriali.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alle code lists e artefatti di validazione&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Aggiunti i codici 105 “Purchase order” e 402 “Intermediate handling cross docking order alla codifica Order Type Code;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aggiunto il codice 0218 (Lettonia) alla codifica EAS;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aggiunta correlazione tra codice CEL e l’unità di misura °C [grado Celsius] nella codifica Recommendation 20, including Recommendation 21 codes - prefixed with X (UN/ECE).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Modifica del livello di severità delle Regole di business per il Documento di Trasporto Peppol da WARNING a FATAL, come anticipato con la pubblicazione in data 07/08/2023 dell’Entrata in vigore della Peppol May Release 2023.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alla documentazione, alla sintassi e alle code lists e artefatti di validazione – &lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/my_index_fatt.jsp&quot;&gt;Fatturazione&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alla specifica (Documentazione)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Aggiornamento della sezione &lt;em&gt;4.6 Fatture negative e note di credito&lt;/em&gt;, e rimozione del riferimento al formato BIS2. Modifica puramente editoriale;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Inserimento di esempi specifici nelle sezioni &lt;em&gt;4.9.1. Rivalsa del bollo e 4.9.2. Restituzione del bollo&lt;/em&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aggiunta della nuova sezione &lt;em&gt;4.11 Indicazione acconto in fattura&lt;/em&gt; contenente le modalità operative previste per l’indicazione di un acconto nella fattura di saldo;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aggiornamento delle sezioni &lt;em&gt;15.1. Regole di business Peppol per le transazioni e 15.2. Regole di business EN 16931 per le transazioni&lt;/em&gt; per allineamento degli schematron all’aggiornamento derivante dalla norma EN 16931;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aggiornamento delle sezioni dell’&lt;em&gt;Appendix C: Regole Nazionali&lt;/em&gt; per allineamento alle Regole tecniche dell’Agenzia delle Entrate relative alla gestione delle fatture europee - versione 2.3 e modifica delle seguenti regole:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;C.1. CIUS&lt;/em&gt;: BR-IT-120; BR-IT-180; BR-IT-200; BR-IT-230;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;C.4. Estensioni Domestiche&lt;/em&gt;: BR-IT-DE-011; BR-IT-DE-046; BR-IT-DE-049.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Integrazione delle sezioni dell’&lt;em&gt;Appendix C: Regole Nazionali&lt;/em&gt; per allineamento ai controlli svolti da SDI sui documenti e inserimento delle seguenti nuove regole:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;C.1. CIUS&lt;/em&gt;: BR-IT-071; BR-IT-081; BR-IT-100; BR-IT-130; BR-IT-221; BR-IT-361;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;C.2. CIUS Domestiche&lt;/em&gt;: BR-IT-DC-120; BR-IT-DC-141; BR-IT-DC-160; BR-IT-DC-170; BR-IT-DC-180; BR-IT-DC-190; BR-IT-DC-300; BR-IT-DC-310; BR-IT-DC-320; BR-IT-DC-330; BR-IT-DC-340;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;C.4. Estensioni Domestiche&lt;/em&gt;: BR-IT-DE-050; BR-IT-DE-051; BR-IT-DE-052; BR-IT-DE-053.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aggiornamento della regola BR-IT-DC-480* relativa al controllo della presenza del bollo sui documenti di importo superiore a 77,47 euro;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Piccole modifiche editoriali.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alle code lists e artefatti di validazione&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Rimozione della regola PEPPOL-EN16931-R006 dalle &lt;em&gt;Regole di business Peppol BIS Fatturazione 3.0&lt;/em&gt; in quanto ridondante rispetto alla regola UBL-SR-04 presente tra le &lt;em&gt;Regole di business EN 16931 Fatturazione&lt;/em&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Revisioni di specifiche &lt;em&gt;*Regole di business CIUS italiana&lt;/em&gt; (CIUS ID BR-IT-120; BR-IT-180; BR-IT-200; BR-IT-230; BR-IT-520&lt;em&gt;; BR-IT-DC-203) e *Regole di business estensione italiana&lt;/em&gt; (CIUS ID BR-IT-DE-009NC1*; BR-IT-DE-011) per allineamento alle Regole tecniche dell’Agenzia delle Entrate relative alla gestione delle fatture europee - versione 2.3;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Integrazione delle &lt;em&gt;Regole di business CIUS italiana&lt;/em&gt; e delle &lt;em&gt;Regole di business estensione italiana&lt;/em&gt; per allineamento ai controlli svolti da SDI sui documenti e inserimento delle seguenti nuove regole:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;Regole di business CIUS italiana&lt;/em&gt;: BR-IT-071; BR-IT-081; BR-IT-100; BR-IT-130; BR-IT-221; BR-IT-361; BR-IT-DC-120; BR-IT-DC-141; BR-IT-DC-160; BR-IT-DC-170; BR-IT-DC-180; BR-IT-DC-190; BR-IT-DC-300; BR-IT-DC-310; BR-IT-DC-320; BR-IT-DC-330; BR-IT-DC-340;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;Regole di business estensione italiana&lt;/em&gt;: BR-IT-DE-050; BR-IT-DE-051; BR-IT-DE-052; BR-IT-DE-053.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aggiunto il codice 0218 (Lettonia) alla codifica EAS;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aggiunta correlazione tra codice CEL e l’unità di misura °C [grado Celsius] nella codifica Recommendation 20, including Recommendation 21 codes - prefixed with X (UN/ECE).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aggiornamento schematron EN 16931&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Adozione della versione 1.3.11 degli artefatti di validazione derivanti dall’aggiornamento della EN 16931.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti nella sezione Downloads&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Inserimento di un nuovo file di esempio relativo alla fatturazione acconto – saldo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="it" /><category term="news" /><summary type="html">Si comunica che sono stati pubblicati gli aggiornamenti relativi alla November Release 2023 di OpenPeppol e ad ulteriori modifiche relative al contesto italiano, le cui release notes complete sono disponibili agli indirizzi: Ordinazione Semplice; Ordinazione Completa; Ordinazione Pre-concordata; Documento di Trasporto; Fatturazione. Il contenuto originale rilasciato da OpenPeppol è disponibile qui. Tali aggiornamenti avranno efficacia in via obbligatoria dal giorno 26 febbraio 2024, ciononostante si consiglia di recepire per tempo tali modifiche e di scaricare gli schematron per la validazione dei documenti aggiornati.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Specific publication Reporting and start of reporting period</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/en/news/reporting-start-2023/" rel="alternate" type="text/html" title="Specific publication Reporting and start of reporting period" /><published>2023-09-12T00:00:00+00:00</published><updated>2023-09-12T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/en/news/reporting-start-2023</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/en/news/reporting-start-2023/">&lt;p&gt;Please note the publication on the website &lt;a href=&quot;https://docs.peppol.eu/edelivery/&quot;&gt;OpenPeppol eDEC Specifications&lt;/a&gt; of the Reporting Specifications required by OpenPeppol to Service Providers pursuant to paragraph 9.4.8 of the Agreement signed between the Service Providers Peppol and the Peppol Authority italian.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The reporting activities will concern the sending to the Operating Office of OpenPeppol of statistical data, related to the exchange of documents on the AP they manage (Transaction Statistics Reporting v.1.0.0) and the End User Reporting (End User Statistics v.1.0.1).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Specifications &lt;strong&gt;will become mandatory as of January 1, 2024&lt;/strong&gt;. This means that the first statistical data collection period will cover the month of January 2024, resulting &lt;strong&gt;in the sending of the first reports in early February 2024&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="en" /><category term="news" /><summary type="html">Please note the publication on the website OpenPeppol eDEC Specifications of the Reporting Specifications required by OpenPeppol to Service Providers pursuant to paragraph 9.4.8 of the Agreement signed between the Service Providers Peppol and the Peppol Authority italian. The reporting activities will concern the sending to the Operating Office of OpenPeppol of statistical data, related to the exchange of documents on the AP they manage (Transaction Statistics Reporting v.1.0.0) and the End User Reporting (End User Statistics v.1.0.1). Specifications will become mandatory as of January 1, 2024. This means that the first statistical data collection period will cover the month of January 2024, resulting in the sending of the first reports in early February 2024.</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Pubblicazione specifica Reporting e avvio del periodo di reporting</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/it/news/avvio-reporting-2023/" rel="alternate" type="text/html" title="Pubblicazione specifica Reporting e avvio del periodo di reporting" /><published>2023-09-12T00:00:00+00:00</published><updated>2023-09-12T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/it/news/avvio-reporting-2023</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/it/news/avvio-reporting-2023/">&lt;p&gt;Si segnala l’avvenuta pubblicazione sul sito &lt;a href=&quot;https://docs.peppol.eu/edelivery/&quot;&gt;OpenPeppol eDEC Specifications&lt;/a&gt; delle Specifiche relative alle attività di Reporting richieste da OpenPeppol ai Service Provider in forza del paragrafo 9.4.8 dell’Agreement sottoscritto tra i Service Provider Peppol e la Peppol Authority italiana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le attività di reporting riguarderanno l’invio all’Operating Office di OpenPeppol di dati statistici, relativi agli scambi di documenti sull’AP da essi gestito (Transaction Statistics Reporting v.1.0.0) e agli End User con cui si interfaccia (End User Statistics Reporting v.1.0.1).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le Specifiche diverranno &lt;strong&gt;obbligatorie a partire dal 1° gennaio 2024&lt;/strong&gt;. Ciò significa che il primo periodo di raccolta dei dati statistici riguarderà il mese di Gennaio 2024, con conseguente &lt;strong&gt;invio dei primi report a inizio Febbraio 2024&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="it" /><category term="news" /><summary type="html">Si segnala l’avvenuta pubblicazione sul sito OpenPeppol eDEC Specifications delle Specifiche relative alle attività di Reporting richieste da OpenPeppol ai Service Provider in forza del paragrafo 9.4.8 dell’Agreement sottoscritto tra i Service Provider Peppol e la Peppol Authority italiana. Le attività di reporting riguarderanno l’invio all’Operating Office di OpenPeppol di dati statistici, relativi agli scambi di documenti sull’AP da essi gestito (Transaction Statistics Reporting v.1.0.0) e agli End User con cui si interfaccia (End User Statistics Reporting v.1.0.1). Le Specifiche diverranno obbligatorie a partire dal 1° gennaio 2024. Ciò significa che il primo periodo di raccolta dei dati statistici riguarderà il mese di Gennaio 2024, con conseguente invio dei primi report a inizio Febbraio 2024.</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Entrata in vigore della Peppol May Release 2023</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/it/news/entrata-in-vigore-peppol-may-2023/" rel="alternate" type="text/html" title="Entrata in vigore della Peppol May Release 2023" /><published>2023-08-07T00:00:00+00:00</published><updated>2023-08-07T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/it/news/entrata-in-vigore-peppol-may-2023</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/it/news/entrata-in-vigore-peppol-may-2023/">&lt;p&gt;Si comunica che in data 7 agosto 2023 sono diventati efficaci gli aggiornamenti relativi alla May Release 2023 di OpenPeppol, di cui si è data evidenza attraverso la comunicazione pubblicata in data 21 giugno 2023.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le specifiche tecniche attualmente in vigore sono disponibili agli indirizzi:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/my_index_fatt.jsp&quot;&gt;Fatturazione&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/my_index.jsp&quot;&gt;Altri processi&lt;/a&gt; (Ordinazione semplice, Ordinazione completa, Ordinazione pre-concordata, Documento di trasporto).
&lt;!--more--&gt;
Le novità introdotte con la May Release 2023 sono descritte nelle Note di Rilascio relative al singolo processo, disponibili agli indirizzi:&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/3-order-only/main.html&quot;&gt;Ordinazione Semplice&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/28-ordering/main.html&quot;&gt;Ordinazione Completa&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/42-orderagreement/main.html&quot;&gt;Ordinazione Pre-concordata&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/30-despatchadvice/main.html&quot;&gt;Documento di Trasporto&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/invoice/guide/release-notes-it/main.html&quot;&gt;Fatturazione&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Contestualmente, sono diventati efficaci gli aggiornamenti della Specifica italiana del Documento di Trasporto, finalizzati a renderlo maggiormente aderente alle disposizioni contenute nel DPR n. 472/1996 a seguito delle analisi effettuate sulla qualità dei DDT trasmessi dai SP, di cui si è data evidenza attraverso la comunicazione pubblicata in data 21 giugno 2023. Le novità introdotte sono descritte nella nota di rilascio del &lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/30-despatchadvice/main.html&quot;&gt;Documento di Trasporto&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le nuove &lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/xml/ITA/sch/peppolbis-trdm016-3.0-despatch-advice/Schematron/ITA/AGID-PEPPOL-T16.html&quot;&gt;regole di controllo dei Documenti di Trasporto&lt;/a&gt; sono state impostate a livello di WARNING per non bloccare l’invio dei documenti dal momento dell’entrata in vigore, ma consentire ai Service Provider la rilevazione di eventuali errori di compilazione. Le medesime regole diventeranno di livello FATAL, quindi bloccanti, a partire dall’entrata in produzione della November Release di OpenPeppol, prevista per febbraio 2024.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si aggiunge, infine, che è stato rilasciato un aggiornamento delle modalità di indicazione del bollo virtuale in Fattura e Nota di Credito, come riportato nella nota di rilascio del processo di &lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/invoice/guide/release-notes-it/main.html&quot;&gt;Fatturazione&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="it" /><category term="news" /><summary type="html">Si comunica che in data 7 agosto 2023 sono diventati efficaci gli aggiornamenti relativi alla May Release 2023 di OpenPeppol, di cui si è data evidenza attraverso la comunicazione pubblicata in data 21 giugno 2023. Le specifiche tecniche attualmente in vigore sono disponibili agli indirizzi: Fatturazione; Altri processi (Ordinazione semplice, Ordinazione completa, Ordinazione pre-concordata, Documento di trasporto).</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Single AP of the PA - technical maintenance notice 28/07/2023 at 13:00-15:30</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/en/news/single-ap-maintenance-2/" rel="alternate" type="text/html" title="Single AP of the PA - technical maintenance notice 28/07/2023 at 13:00-15:30" /><published>2023-07-25T00:00:00+00:00</published><updated>2023-07-25T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/en/news/single-ap-maintenance-2</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/en/news/single-ap-maintenance-2/">&lt;p&gt;We inform you that AP Unico of the PA will be subject to a technical maintenance intervention from about 13 to 15:30 on Friday 28 july 2023.
During this period it will not be possible to send and receive documents and, in general, &lt;strong&gt;the entire Single PA system of the PA will not be available&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="en" /><category term="news" /><summary type="html">We inform you that AP Unico of the PA will be subject to a technical maintenance intervention from about 13 to 15:30 on Friday 28 july 2023. During this period it will not be possible to send and receive documents and, in general, the entire Single PA system of the PA will not be available.</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">AP Unico della PA - avviso di manutenzione tecnica 28/07/2023 ore 13:00-15:30</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/it/news/manutenzione-ap-unico-2/" rel="alternate" type="text/html" title="AP Unico della PA - avviso di manutenzione tecnica 28/07/2023 ore 13:00-15:30" /><published>2023-07-25T00:00:00+00:00</published><updated>2023-07-25T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/it/news/manutenzione-ap-unico-2</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/it/news/manutenzione-ap-unico-2/">&lt;p&gt;Si comunica che AP Unico della PA sarà oggetto di un intervento tecnico di manutenzione dalle ore 13 alle ore 15:30 circa del giorno venerdì 28 luglio 2023.
Durante tale periodo non sarà possibile inviare e ricevere documenti e, in generale, &lt;strong&gt;l’intero sistema AP Unico della PA non sarà disponibile&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="it" /><category term="news" /><summary type="html">Si comunica che AP Unico della PA sarà oggetto di un intervento tecnico di manutenzione dalle ore 13 alle ore 15:30 circa del giorno venerdì 28 luglio 2023. Durante tale periodo non sarà possibile inviare e ricevere documenti e, in generale, l’intero sistema AP Unico della PA non sarà disponibile.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Peppol May Release 2023</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/en/news/peppol-may-release-2023-en/" rel="alternate" type="text/html" title="Peppol May Release 2023" /><published>2023-06-21T00:00:00+00:00</published><updated>2023-06-21T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/en/news/peppol-may-release-2023-en</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/en/news/peppol-may-release-2023-en/">&lt;p&gt;We inform you that the updates related to the May Release 2023 of OpenPeppol have been published. These updates include several changes, whose entire release notes are available at the following addresses:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ENG/others/guides/release-notes-it/3-order-only/main.html&quot;&gt;Order only&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ENG/others/guides/release-notes-it/28-ordering/main.html&quot;&gt;Ordering&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ENG/others/guides/release-notes-it/42-orderagreement/main.html&quot;&gt;Order Agreement&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ENG/others/guides/release-notes-it/30-despatchadvice/main.html&quot;&gt;Despatch Advice&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ENG/invoice/guide/release-notes-it/main.html&quot;&gt;Billing&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;The original content released by OpenPeppol is available &lt;a href=&quot;https://peppol.org/may-2023-release-of-the-peppol-post-award-artefact/&quot;&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;These updates will be mandatory starting from 7th August 2023, nevertheless we advise to implement these changes in time and to download the schematron for the validation of the updated documents.&lt;/strong&gt;
&lt;!--more--&gt;
The current documentation, accessible until 6th August 2023, is available at the following addresses:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/my_index_fatt-ENG.jsp&quot;&gt;Billing&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/my_index-ENG.jsp&quot;&gt;Other processes (Order Only, Ordering, Order Agreement, Despatch Advice)&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;The changes are described below:
Changes to the specification (documentation), syntax and code lists and validation artifacts – &lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/my_index.jsp&quot;&gt;Other processes (Order Only, Ordering, Order Agreement and Despatch Advice)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Changes to specification (Documentation)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;BIS Order Only, BIS Ordering – Section 6.4. Product identification has been integrated with the indication of the Manufacturers item identification;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;BIS Order Only, BIS Ordering – Section 6.14. Other references has been integrated with the indication of the Catalogue reference at header level;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;BIS Order Only, BIS Ordering – Section 6.16. Delivery has been integrated with a description of the method for indicating the priority required by the Buyer for delivery;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;BIS Order Only, BIS Ordering – Examples have been updated according to syntax changes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Syntax changes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Order Only
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Added cac:CatalogueReference – Catalogue Reference as an optional header-level structure;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Added cbc:ShippingPriorityLevelCode - Requested shipping priority as an optional field of the cac:Shipment structure;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Added cbc:StartTime – Start time and cbc:EndTime – End time as optional fields of the cac:RequestedDeliveryPeriod line-level structure;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Added cac:ManufacturersItemIdentification – Producer item identification as an optional line-level structure.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ordering
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Added cbc:StartTime – Start time and cbc:EndTime – End time as optional fields of the cac:PromisedDeliveryPeriod line-level structure.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Changes to code lists and validation artifacts&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Added code list Transport service priority code (UNCL4219) to indicate the shipping priority requested;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rule PEPPOL-COMMON-R050 for the validation of the “Australian Business number (ABN)” was changed from “warning” to “fatal”;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Added EAS codes 0221 (Japan) and 0230 (Malaysia). Removed the EAS Swedish code 9955;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Added ICD codes 0221 (Japan), 0222, 0223 (France), 0224 (France), 0225 (France), 0226 (France), 0227 (France), 0228 (France), 0229 (France), 0230 (Malaysia);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Added the code EMD to the code list Item type identification code (UNCL7143) to indicate the Medical Device identifier as in the European Medical Device Nomenclature (EMDN).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Changes to the specification (documentation), syntax and code lists and validation artifacts - &lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/my_index_fatt.jsp&quot;&gt;Billing&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Changes to code lists and validation artifacts&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Rule PEPPOL-COMMON-R050 for the validation of the “Australian Business number (ABN)” was changed from “warning” to “fatal”;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Added EAS codes 0221 (Japan) and 0230 (Malaysia). Removed the EAS Swedish code 9955;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Added ICD codes 0221 (Japan), 0222, 0223 (France), 0224 (France), 0225 (France), 0226 (France), 0227 (France), 0228 (France), 0229 (France), 0230 (Malaysia);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Added the code EMD to the code list Item type identification code (UNCL7143) to indicate the Medical Device identifier as in the European Medical Device Nomenclature (EMDN).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Correction to EN 16931 validation rules as &lt;a href=&quot;https://github.com/ConnectingEurope/eInvoicing-EN16931/releases/tag/validation-1.3.10&quot;&gt;listed&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Country Specific Rule Changes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Removed rules GR-R-007-1, GR-R-007-2 and GR-R-007-3;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Changed application context in rules GR-R-004-1 and GR-R-004-2. These rules do not apply anymore when the Tax Representative is Greek;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Added rule GR-R-011 to make the Greek Tax Identification Number mandatory for the Supplier;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Renamed rule GR-R-011 to GR-S-011 and changed from “fatal” to “warning”.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="en" /><category term="news" /><summary type="html">We inform you that the updates related to the May Release 2023 of OpenPeppol have been published. These updates include several changes, whose entire release notes are available at the following addresses: Order only; Ordering; Order Agreement; Despatch Advice; Billing. The original content released by OpenPeppol is available here. These updates will be mandatory starting from 7th August 2023, nevertheless we advise to implement these changes in time and to download the schematron for the validation of the updated documents.</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Peppol May Release 2023</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/it/news/peppol-may-release-2023-it/" rel="alternate" type="text/html" title="Peppol May Release 2023" /><published>2023-06-21T00:00:00+00:00</published><updated>2023-06-21T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/it/news/peppol-may-release-2023-it</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/it/news/peppol-may-release-2023-it/">&lt;p&gt;Si comunica che sono stati pubblicati gli aggiornamenti relativi alla May Release 2023 di OpenPeppol, contenenti una serie di modifiche le cui release notes complete sono disponibili agli indirizzi:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/3-order-only/main.html&quot;&gt;Ordinazione Semplice&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/28-ordering/main.html&quot;&gt;Ordinazione Completa&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/42-orderagreement/main.html&quot;&gt;Ordinazione Pre-concordata&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/30-despatchadvice/main.html&quot;&gt;Documento di Trasporto&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ITA/invoice/guide/release-notes-it/main.html&quot;&gt;Fatturazione&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Il contenuto originale rilasciato da OpenPeppol è disponibile &lt;a href=&quot;https://peppol.org/may-2023-release-of-the-peppol-post-award-artefact/&quot;&gt;qui&lt;/a&gt;.
&lt;strong&gt;Tali aggiornamenti avranno efficacia in via obbligatoria dal giorno 07 agosto 2023, ciononostante si consiglia di recepire per tempo tali modifiche e di scaricare gli schematron per la validazione dei documenti aggiornati.&lt;/strong&gt;
&lt;!--more--&gt;
Le specifiche tecniche che rimarranno in vigore fino al giorno 06 agosto 2023 sono disponibili agli indirizzi:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/my_index_fatt.jsp&quot;&gt;Fatturazione&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/my_index.jsp&quot;&gt;Altri processi (Ordinazione semplice, Ordinazione completa, Ordinazione pre-concordata, Documento di trasporto)&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Di seguito si riportano i cambiamenti effettuati:
Cambiamenti alla documentazione, alla sintassi e alle code lists e artefatti di validazione - &lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/my_index.jsp&quot;&gt;Altri profili (ordine, ordine con risposta, ordine pre-concordato e documento di trasporto)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alla specifica (Documentazione)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;BIS Ordinazione Semplice, BIS Ordinazione Completa – Integrata la sezione 6.4. Identificazione del prodotto con l’indicazione dell’identificativo prodotto attribuito dal Produttore;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;BIS Ordinazione Semplice, BIS Ordinazione Completa – Integrata la sezione 6.14. Altri riferimenti con l’indicazione del riferimento al catalogo in testata;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;BIS Ordinazione Semplice, BIS Ordinazione Completa – Integrata la sezione 6.16. Consegna (Delivery) con la descrizione della modalità di indicazione della priorità richiesta dall’Acquirente per l’evasione dell’ordine;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;BIS Ordinazione Semplice, BIS Ordinazione Completa – Aggiornati gli esempi in funzione delle modifiche alla sintassi.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alla sintassi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ordine
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Aggiunta cac:CatalogueReference – Riferimento al catalogo come struttura opzionale a livello di testata;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Aggiunto cbc:ShippingPriorityLevelCode – Priorità di spedizione richiesta come campo opzionale della struttura cac:Shipment;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Aggiunti cbc:StartTime – Ora di inizio e cbc:EndTime – Ora di fine come campi opzionali della struttura cac:RequestedDeliveryPeriod a livello di linea;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Aggiunta cac:ManufacturersItemIdentification – Identificativo prodotto attribuito dal Produttore come struttura opzionale a livello di linea.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Risposta all’ordine
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Aggiunti cbc:StartTime – Ora di inizio e cbc:EndTime – Ora di fine come campi opzionali della struttura cac:PromisedDeliveryPeriod a livello di linea.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alle code lists e artefatti di validazione&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Aggiunta la codelist Transport service priority code (UNCL4219) per indicare la priorità di spedizione richiesta. Si applica nelle specifiche di Ordinazione Semplice e Ordinazione Completa;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Modificata da “warning” a “fatal” la severità della regola PEPPOL-COMMON-R050 per la validazione dell’Australian Business Number (ABN);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aggiunti i codici 0221 (Giappone) e 0230 (Malesia) alla codifica EAS. Rimosso il codice svedese 9955 dalla stessa codifica;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aggiunti i codici 0221 (Giappone), 0222, 0223 (Francia), 0224 (Francia), 0225 (Francia), 0226 (Francia), 0227 (Francia), 0228 (Francia), 0229 (Francia), 0230 (Malesia) alla codifica ICD;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aggiunto il codice EMD nella codelist Item type identification code (UNCL7143) per indicare l’identificativo del Dispositivo Medico secondo l’European Medical Device Nomenclature (EMDN).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alla documentazione, alla sintassi e alle code lists e artefatti di validazione – &lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/my_index_fatt.jsp&quot;&gt;Fatturazione&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alle code lists e artefatti di validazione&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Modificata da “warning” a “fatal” la severità della regola PEPPOL-COMMON-R050 per la validazione dell’Australian Business Number (ABN);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aggiunti i codici 0221 (Giappone) e 0230 (Malesia) alla codifica EAS. Rimosso il codice svedese 9955 dalla stessa codifica;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aggiunti i codici 0221 (Giappone), 0222, 0223 (Francia), 0224 (Francia), 0225 (Francia), 0226 (Francia), 0227 (Francia), 0228 (Francia), 0229 (Francia), 0230 (Malesia) alla codifica ICD;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aggiunto il codice EMD nella codelist Item type identification code (UNCL7143) per indicare l’identificativo del Dispositivo Medico secondo l’European Medical Device Nomenclature (EMDN).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Corrette specifiche regole di business derivanti dagli aggiornamenti della EN16931 e relativi schematron (per ulteriori informazioni si rimanda al &lt;a href=&quot;https://github.com/ConnectingEurope/eInvoicing-EN16931/releases/tag/validation-1.3.10&quot;&gt;link&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alle regole specifiche per Paese&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Rimosse le regole GR-R-007-1, GR-R-007-2 e GR-R-007-3;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aggiornato il contesto di applicazione delle regole GR-R-004-1 e GR-R-004-2 che non si applicano più quando il Rappresentante Fiscale è greco;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aggiunta la regola GR-R-011 che rende obbligatorio il Codice Fiscale per il Fornitore greco;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rinominata la regola GR-R-011 in GR-S-011 e modificata da “fatal” a “warning” la severità.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="it" /><category term="news" /><summary type="html">Si comunica che sono stati pubblicati gli aggiornamenti relativi alla May Release 2023 di OpenPeppol, contenenti una serie di modifiche le cui release notes complete sono disponibili agli indirizzi: Ordinazione Semplice; Ordinazione Completa; Ordinazione Pre-concordata; Documento di Trasporto; Fatturazione. Il contenuto originale rilasciato da OpenPeppol è disponibile qui. Tali aggiornamenti avranno efficacia in via obbligatoria dal giorno 07 agosto 2023, ciononostante si consiglia di recepire per tempo tali modifiche e di scaricare gli schematron per la validazione dei documenti aggiornati.</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Aggiornamento della Specifica italiana del Documento di Trasporto Peppol</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/it/news/specifiche-dtp-it/" rel="alternate" type="text/html" title="Aggiornamento della Specifica italiana del Documento di Trasporto Peppol" /><published>2023-06-21T00:00:00+00:00</published><updated>2023-06-21T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/it/news/specifiche-dtp-it</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/it/news/specifiche-dtp-it/">&lt;p&gt;Si comunica che sono stati pubblicati gli aggiornamenti alla Specifica italiana del Documento di Trasporto Peppol in relazione alle disposizioni contenute nel DPR n. 472/1996, contenenti le modifiche elencate di seguito. La relativa &lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/30-despatchadvice/main.html&quot;&gt;nota di rilascio&lt;/a&gt; è disponibile sul &lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/&quot;&gt;Portale specifiche (next release)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tali aggiornamenti avranno efficacia in via obbligatoria dal giorno 07 agosto 2023, ciononostante si consiglia di recepirle per tempo.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le specifiche tecniche che rimarranno in vigore fino al giorno 06 agosto 2023 sono disponibili all’indirizzo &lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/my_index.jsp&quot;&gt;Altri processi (Documento di trasporto)&lt;/a&gt;.
&lt;!--more--&gt;
Di seguito si riportano i cambiamenti effettuati:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alla specifica (Documentazione)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Specificati gli scenari di business in relazione ai quali la specifica fornisce le linee guida per il supporto e l’implementazione del Documento di Trasporto (B2G – Business to Government; G2G – Government to Government);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aggiunta l’obbligatorietà di indicazione delle parti Acquirente (BuyerCustomerParty) e Venditore (SellerSupplierParty);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aggiunta l’obbligatorietà di indicazione degli identificativi (Partita IVA / Codice fiscale) delle parti Speditore/Mittente (DespatchSupplierParty), Destinatario/Consegnatario (DespatchCustomerParty), Acquirente (BuyerCustomerParty), Venditore (SellerSupplierParty) e Vettore (CarrierParty);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Specificate le modalità di indicazione degli identificativi (Partita IVA / Codice fiscale) delle parti, attraverso l’utilizzo di specifici schemeID;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aggiunto un paragrafo specifico relativo all’indicazione dell’Indirizzo di consegna dei beni (§ 6.3.2 Indirizzo di consegna) e definita la sua obbligatorietà;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aggiornati gli esempi in funzione delle modifiche alla specifica.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alla sintassi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Modificata da “0..1” a “1..1” la cardinalità dei campi:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;cac:DespatchSupplierParty/cac:Party/cac:PartyIdentification – Identificazione del soggetto Speditore;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;cac:DeliveryCustomerParty/cac:Party/cac:PartyIdentification – Identificazione del soggetto Consegnatario;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;cac:BuyerCustomerParty – Acquirente;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;cac:BuyerCustomerParty/cac:Party/cac:PartyIdentification – Identificazione del soggetto Acquirente;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;cac:SellerSupplierParty – Venditore;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;cac:SellerSupplierParty/cac:Party/cac:PartyIdentification – Identificazione del soggetto Venditore;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;cac:Consignment – Informazioni sul trasporto;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;cac:CarrierParty/cac:PartyIdentification – Identificazione del soggetto Vettore;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;cac:Shipment/cac:Delivery – Informazioni sulla consegna;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;cac:Shipment/cac:Delivery/cac:Despatch – Ulteriori informazioni sulla consegna;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;cac:Shipment/cac:Delivery/cac:Despatch/cac:DespatchAddress – Indirizzo di consegna.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aggiornate  le descrizioni dei campi e i relativi esempi in funzione delle modifiche alla specifica.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Si comunica inoltre che in data 23 giugno 2023 è previsto un ulteriore rilascio ad integrazione del precedente, il cui oggetto riguarda:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alle code lists e artefatti di validazione&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Aggiornamento delle Regole di business per il Documento di Trasporto Peppol.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti a fogli di stile ed esempi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Aggiornamento del foglio di stile per il Documento di Trasporto Peppol 3;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aggiornamento dei file di esempio in funzione delle modifiche alla Specifica.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="it" /><category term="news" /><summary type="html">Si comunica che sono stati pubblicati gli aggiornamenti alla Specifica italiana del Documento di Trasporto Peppol in relazione alle disposizioni contenute nel DPR n. 472/1996, contenenti le modifiche elencate di seguito. La relativa nota di rilascio è disponibile sul Portale specifiche (next release). Tali aggiornamenti avranno efficacia in via obbligatoria dal giorno 07 agosto 2023, ciononostante si consiglia di recepirle per tempo. Le specifiche tecniche che rimarranno in vigore fino al giorno 06 agosto 2023 sono disponibili all’indirizzo Altri processi (Documento di trasporto).</summary></entry></feed>