<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator><link href="https://peppol.agid.gov.it/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://peppol.agid.gov.it/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-02-09T09:05:49+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/feed.xml</id><title type="html">PEPPOL</title><entry xml:lang="en"><title type="html">Implementation of Peppol November Release 2022</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/en/news/implementation-peppol-november-2022/" rel="alternate" type="text/html" title="Implementation of Peppol November Release 2022" /><published>2023-02-07T00:00:00+00:00</published><updated>2023-02-07T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/en/news/implementation-peppol-november-2022</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/en/news/implementation-peppol-november-2022/">&lt;p&gt;We inform you that on 06 February 2023 the updates relating to the November Release 2022 of OpenPeppol became effective, which was highlighted through the communication published on 19 December 2022.
The technical specifications currently in force are available at the addresses:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/my_index_fatt.jsp&quot;&gt;Billing&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/my_index.jsp&quot;&gt;Other processes&lt;/a&gt; (simple ordering, complete ordering, pre-agreed ordering, transport document).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;The innovations introduced with the November Release 2022 are described in the Release Notes relating to the single process, available at the addresses:
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/3-order-only/main.html&quot;&gt;Simple ordering&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/28-ordering/main.html&quot;&gt;Complete Order&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/42-orderagreement/main.html&quot;&gt;Pre-agreed ordering&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/30-despatchadvice/main.html&quot;&gt;Transport document&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/invoice/guide/release-notes-it/main.html&quot;&gt;Billing&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;We also inform you that RGS has published the updated version of the NSO Technical Rules for the issue and transmission of Electronic Orders (v.4.11) containing the indications deriving from the Peppol November Release 2022.
The document is available on the &lt;a href=&quot;https://www.rgs.mef.gov.it/VERSIONE-I/e_government/amministrazioni_pubbliche/acquisti_pubblici_in_rete_apir/nodo_di_smistamento_degli_ordini_di_acquisto_delle_amministrazioni_pubbliche_nso/&quot;&gt;Order Sorting Node page&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="en" /><category term="news" /><summary type="html">We inform you that on 06 February 2023 the updates relating to the November Release 2022 of OpenPeppol became effective, which was highlighted through the communication published on 19 December 2022. The technical specifications currently in force are available at the addresses: Billing; Other processes (simple ordering, complete ordering, pre-agreed ordering, transport document). The innovations introduced with the November Release 2022 are described in the Release Notes relating to the single process, available at the addresses:</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Entrata in vigore della Peppol November Release 2022</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/it/news/issue-peppol-november-2022/" rel="alternate" type="text/html" title="Entrata in vigore della Peppol November Release 2022" /><published>2023-02-07T00:00:00+00:00</published><updated>2023-02-07T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/it/news/issue-peppol-november-2022</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/it/news/issue-peppol-november-2022/">&lt;p&gt;Si comunica che in data 06 febbraio 2023 sono diventati efficaci gli aggiornamenti relativi alla November Release 2022 di OpenPeppol, di cui si è data evidenza attraverso la comunicazione pubblicata in data 19 dicembre 2022. 
Le specifiche tecniche attualmente in vigore sono disponibili agli indirizzi:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/my_index_fatt.jsp&quot;&gt;Fatturazione&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/my_index.jsp&quot;&gt;Altri processi&lt;/a&gt; (Ordinazione semplice, Ordinazione completa, Ordinazione pre-concordata, Documento di trasporto).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Le novità introdotte con la November Release 2022 sono descritte nelle Release Notes relative al singolo processo, disponibili agli indirizzi:
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/3-order-only/main.html&quot;&gt;Ordinazione Semplice&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/28-ordering/main.html&quot;&gt;Ordinazione Completa&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/42-orderagreement/main.html&quot;&gt;Ordinazione Pre-concordata&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/30-despatchadvice/main.html&quot;&gt;Documento di Trasporto&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/invoice/guide/release-notes-it/main.html&quot;&gt;Fatturazione&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Si informa inoltre che RGS ha pubblicato la versione aggiornata delle Regole Tecniche NSO per l’emissione e la trasmissione degli Ordini Elettronici (v.4.11) contenenti le indicazioni derivanti dalla Peppol November Release 2022. 
Il documento è disponibile sulla &lt;a href=&quot;https://www.rgs.mef.gov.it/VERSIONE-I/e_government/amministrazioni_pubbliche/acquisti_pubblici_in_rete_apir/nodo_di_smistamento_degli_ordini_di_acquisto_delle_amministrazioni_pubbliche_nso/&quot;&gt;pagina relativa al Nodo Smistamento Ordini&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="it" /><category term="news" /><summary type="html">Si comunica che in data 06 febbraio 2023 sono diventati efficaci gli aggiornamenti relativi alla November Release 2022 di OpenPeppol, di cui si è data evidenza attraverso la comunicazione pubblicata in data 19 dicembre 2022. Le specifiche tecniche attualmente in vigore sono disponibili agli indirizzi: Fatturazione; Altri processi (Ordinazione semplice, Ordinazione completa, Ordinazione pre-concordata, Documento di trasporto). Le novità introdotte con la November Release 2022 sono descritte nelle Release Notes relative al singolo processo, disponibili agli indirizzi:</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Reporting activity towards OpenPeppol</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/en/news/openpeppol-reporting-activity/" rel="alternate" type="text/html" title="Reporting activity towards OpenPeppol" /><published>2023-01-10T00:00:00+00:00</published><updated>2023-01-10T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/en/news/openpeppol-reporting-activity</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/en/news/openpeppol-reporting-activity/">&lt;p&gt;It is recalled that, on the basis of paragraph 9.4.8 of the Agreement signed between the Peppol Service Providers and the national Peppol Authority, the Service Providers are obliged to make available to the Peppol Coordinating Authority of OpenPeppol, on a monthly basis, a set of data statistics that allow you to monitor the operations performed on the Peppol network, identify and manage risks and problems within the network itself.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Based on the information available to date, the reporting activities of the SPs towards OpenPeppol will presumably be launched during the third quarter of 2023 and will concern the periodic collection of data relating to the volumes of incoming and outgoing transactions of the Access Point of the SP.
The relative specifications in the original language are currently available in the test environment at the &lt;a href=&quot;https://test-docs.peppol.eu/reporting/EUR-1.0.0-RC2/tsr/&quot;&gt;link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AgID will provide further information on this as soon as they are available.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="en" /><category term="news" /><summary type="html">It is recalled that, on the basis of paragraph 9.4.8 of the Agreement signed between the Peppol Service Providers and the national Peppol Authority, the Service Providers are obliged to make available to the Peppol Coordinating Authority of OpenPeppol, on a monthly basis, a set of data statistics that allow you to monitor the operations performed on the Peppol network, identify and manage risks and problems within the network itself. Based on the information available to date, the reporting activities of the SPs towards OpenPeppol will presumably be launched during the third quarter of 2023 and will concern the periodic collection of data relating to the volumes of incoming and outgoing transactions of the Access Point of the SP. The relative specifications in the original language are currently available in the test environment at the link. AgID will provide further information on this as soon as they are available.</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Attività di Reporting verso OpenPeppol</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/it/news/attivita-reporting-openpeppol/" rel="alternate" type="text/html" title="Attività di Reporting verso OpenPeppol" /><published>2023-01-10T00:00:00+00:00</published><updated>2023-01-10T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/it/news/attivita-reporting-openpeppol</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/it/news/attivita-reporting-openpeppol/">&lt;p&gt;Si ricorda che, sulla base del paragrafo 9.4.8 dell’Agreement sottoscritto tra i Service Provider Peppol e la Peppol Authority nazionale, i Service Provider sono obbligati a mettere a disposizione della Peppol Coordinating Authority di OpenPeppol, con cadenza mensile, un insieme di dati statistici che consentono di monitorare le operazioni eseguire sulla rete Peppol, identificare e gestire i rischi e i problemi all’interno della rete stessa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sulla base delle informazioni ad oggi disponibili, le attività di reporting dei SP verso OpenPeppol saranno avviate presumibilmente nel corso del terzo trimestre 2023 e riguarderanno la raccolta periodica dei dati relativi ai volumi di operazioni in entrata e in uscita dell’Access Point del SP.
Le relative specifiche in lingua originale sono attualmente disponibili in ambiente di test al &lt;a href=&quot;https://test-docs.peppol.eu/reporting/EUR-1.0.0-RC2/tsr/&quot;&gt;link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AgID fornirà ulteriori indicazioni in merito non appena queste saranno disponibili.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="it" /><category term="news" /><summary type="html">Si ricorda che, sulla base del paragrafo 9.4.8 dell’Agreement sottoscritto tra i Service Provider Peppol e la Peppol Authority nazionale, i Service Provider sono obbligati a mettere a disposizione della Peppol Coordinating Authority di OpenPeppol, con cadenza mensile, un insieme di dati statistici che consentono di monitorare le operazioni eseguire sulla rete Peppol, identificare e gestire i rischi e i problemi all’interno della rete stessa. Sulla base delle informazioni ad oggi disponibili, le attività di reporting dei SP verso OpenPeppol saranno avviate presumibilmente nel corso del terzo trimestre 2023 e riguarderanno la raccolta periodica dei dati relativi ai volumi di operazioni in entrata e in uscita dell’Access Point del SP. Le relative specifiche in lingua originale sono attualmente disponibili in ambiente di test al link. AgID fornirà ulteriori indicazioni in merito non appena queste saranno disponibili.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Peppol November Release 2022</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/en/news/peppol-november-release-en/" rel="alternate" type="text/html" title="Peppol November Release 2022" /><published>2022-12-19T00:00:00+00:00</published><updated>2022-12-19T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/en/news/peppol-november-release-en</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/en/news/peppol-november-release-en/">&lt;p&gt;We inform you that the updates relating to the November Release 2022 of OpenPeppol have been published. These updates contain several changes, whose complete release notes are available at the following addresses:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ENG/others/guides/release-notes-it/3-order-only/main.html&quot;&gt;Order Only&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ENG/others/guides/release-notes-it/28-ordering/main.html&quot;&gt;Ordering&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ENG/others/guides/release-notes-it/42-orderagreement/main.html&quot;&gt;Order Agreement&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ENG/others/guides/release-notes-it/30-despatchadvice/main.html&quot;&gt;Despatch Advice&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ENG/invoice/guide/release-notes-it/main.html&quot;&gt;Billing&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;The original content released by OpenPeppol is available &lt;a href=&quot;https://peppol.org/post-award-november-release-publication/&quot;&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;These updates will be mandatory from &lt;strong&gt;06 February 2023&lt;/strong&gt;, nevertheless it is advisable to implement these changes in time and to download the schematron for the validation of the updated documents.
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The current documentation, accessible until 05 February 2023, is available at the following address:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/my_index_fatt-ENG.jsp&quot;&gt;Billing&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/my_index-ENG.jsp&quot;&gt;Other processes&lt;/a&gt; (Order Only, Ordering, Order Agreement, Despatch Advice).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;The changes made are described below:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Changes to the specification (documentation), syntax and code lists and validation artifacts – &lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/my_index-ENG.jsp&quot;&gt;Other processes&lt;/a&gt; (Order Only, Ordering, Order Agreement and Despatch Advice)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Changes to specification (Documentation)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;BIS Order Only, BIS Ordering – The new types of Orders, 221 Budget Order and 226 Regulation Order, have been added;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;BIS Order Only, BIS Ordering – The indication of the CUP at the header level has been changed;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;BIS Ordering – Fixed the second order response example in section 7.1.1 of the documentation;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;BIS Order Agreement – The indication the VAT number and Tax Code of the Supplier/Seller and Customer/Buyer has been changed;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;BIS Order Only, BIS Ordering, BIS Order Agreement, BIS Despatch Advice – Updated examples to reflect syntax changes;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Removed the “Last updated” indication in the footer.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Syntax changes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Order Only
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Added cbc:StartTime – Start time and cbc:EndTime – End time as optional fields of the cac:RequestedDeliveryPeriod structure;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Added cac:ProjectReference – Project reference as an optional header-level structure.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ordering
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Added cbc:StartTime – Start time and cbc:EndTime – End time as optional fields of the cac:PromisedDeliveryPeriod structure.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Order Agreement
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Added cbc:DocumentTypeCode as an optional field of the cac:ItemSpecificationDocumentReference structure at row level;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Added cbc:CompanyID as an optional field of the cac:PartyLegalEntity structure for both the Supplier (cac:SellerSupplierParty) and the Customer (cac:BuyerCustomerParty).&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Despatch Advice
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Added cbc:SalesOrderLineID - Sales order line identifier as an optional field on the DA line level;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Added cac:CommodityClassification – Product classification as optional structure at line level of DA;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Added cac:AdditionalDocumentReference – Additional documents as an optional header-level structure. Added cac:DocumentsReference – Additional document reference as a row-level structure;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Added cac:ShipmentStage – Shipment status information as an optional structure at the header level. The related field cbc:TransportModeCode - Mode of transport is optional and can be filled in using the UN/ECE Recommendation 19 codelist;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Implemented the request of the Italian Peppol Authority to insert the structure cac:PartyIdentification of the Carrier (cac:CarrierParty), which is now no longer an extension of the Italian syntax;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Implemented the request of the Italian Peppol Authority to make mandatory the field cbc:DeliveredQuantity of the cac:DespatchLine structure.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Changes to code lists and validation artifacts&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Removed the following validation rules related to the tax category:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Order Only - Removed validation rules related to tax category: PEPPOL-T01-B20301 rule applied to the field cac:AllowanceCharge/cac:TaxCategory/cbc:ID and PEPPOL-T01-B28701 rule applied to the field cac:Item/cac:ClassifiedTaxCategory/cbc:ID;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Ordering – Removed the tax category validation rule: PEPPOL-T76-B07701 rule applied to the field cac:SellerSubstitutedLineItem/cac:Item/cac:ClassifiedTaxCategory/cbc:ID;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Order Agreement – Removed tax category validation rules: PEPPOL-T110-B13301 rule applied to the field cac:AllowanceCharge/cac:TaxCategory/cbc:ID, PEPPOL-T110-B14601 rule applied to the field cac:TaxTotal/cac:TaxSubtotal/cac:TaxCategory/cbc:ID and PEPPOL-T110-B22301 rule applied to the field cac:Item/cac:ClassifiedTaxCategory/cbc:ID.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Order Type Code (UNCL1001 subset) codelist has been integrated with two new order types: 221 (blanket order) and 226 (call off order);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Changed the severity of the PEPPOL-COMMON-R049 (ICD 0007) rule for the validation of the format of the “Swedish organization number” from “warning” to “fatal”, as announced in the May Release 2022;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Corrected the PEPPOL-COMMON-R050 rule for the validation of the “Australian Business Number (ABN)”;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Added US code 9959 to EAS encoding. Removed the Italian codes 9906 and 9907 from the same coding. Adjusted the validation artifacts;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Added codes 0217 (Netherlands), 0218, 0219 and 0220 (Latvia) to the ICD encoding and adjusted the validation artifacts.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Changes to the specification (documentation), syntax and code lists and validation artifacts – &lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/my_index_fatt-ENG.jsp&quot;&gt;Billing&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Changes to specification (Documentation)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Removed the “Last updated” indication in the footer;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Changes to code lists and validation artifacts&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Changed the severity of the PEPPOL-COMMON-R049 (ICD 0007) rule for the validation of the format of the “Swedish organization number” from “warning” to “fatal”, as announced in the May Release 2022;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Corrected the PEPPOL-COMMON-R050 rule for the validation of the “Australian Business Number (ABN)”;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Added US code 9959 to EAS encoding. Removed the Italian codes 9906 and 9907 from the same coding. Adjusted the validation artifacts;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Added codes 0217 (Netherlands), 0218, 0219 and 0220 (Latvia) to the ICD coding and adjusted the validation artifacts;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Corrected specific business rules deriving from updates to EN16931 and related schematrons (for more information, see the link).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Country Specific Rule Changes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Updated rules GR-S-008-1, GR-R-008-2 and GR-R-008-3, requiring the string ##INVOICE|URL## instead of ##INVOICE-URL## (POAC-518);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Eliminated the rule DK-R-015;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Correction of rules text DK-R-004 PEPPOL UBL &amp;amp; CII;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Correction of DK-R-003 PEPPOL CII rule text.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="en" /><category term="news" /><summary type="html">We inform you that the updates relating to the November Release 2022 of OpenPeppol have been published. These updates contain several changes, whose complete release notes are available at the following addresses: Order Only; Ordering; Order Agreement; Despatch Advice; Billing. The original content released by OpenPeppol is available here. These updates will be mandatory from 06 February 2023, nevertheless it is advisable to implement these changes in time and to download the schematron for the validation of the updated documents.</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Peppol November Release 2022</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/it/news/peppol-november-release/" rel="alternate" type="text/html" title="Peppol November Release 2022" /><published>2022-12-19T00:00:00+00:00</published><updated>2022-12-19T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/it/news/peppol-november-release</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/it/news/peppol-november-release/">&lt;p&gt;Si comunica che sono stati pubblicati gli aggiornamenti relativi alla November Release 2022 di OpenPeppol, contenenti una serie di modifiche le cui release notes complete sono disponibili agli indirizzi:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/3-order-only/main.html&quot;&gt;Ordinazione Semplice&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/28-ordering/main.html&quot;&gt;Ordinazione Completa&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/42-orderagreement/main.html&quot;&gt;Ordinazione Pre-concordata&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/30-despatchadvice/main.html&quot;&gt;Documento di Trasporto&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/docs/ITA/invoice/guide/release-notes-it/main.html&quot;&gt;Fatturazione&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Il contenuto originale rilasciato da OpenPeppol è disponibile &lt;a href=&quot;https://peppol.org/post-award-november-release-publication/&quot;&gt;qui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tali aggiornamenti avranno efficacia in via obbligatoria dal giorno &lt;strong&gt;06 febbraio 2023&lt;/strong&gt;, ciononostante si consiglia di recepire per tempo tali modifiche e di scaricare gli schematron per la validazione dei documenti aggiornati.
&lt;!--more--&gt;
Le specifiche tecniche che rimarranno in vigore fino al giorno 05 febbraio 2023 sono disponibili agli indirizzi:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/my_index_fatt.jsp&quot;&gt;Fatturazione&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/my_index.jsp&quot;&gt;Altri processi&lt;/a&gt; (Ordinazione semplice, Ordinazione completa, Ordinazione pre-concordata, Documento di trasporto).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Di seguito si riportano i cambiamenti effettuati:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alla documentazione, alla sintassi e alle code lists e artefatti di validazione – &lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/my_index.jsp&quot;&gt;Altri profili&lt;/a&gt; (ordine, ordine con risposta, ordine pre-concordato e documento di trasporto)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alla specifica (Documentazione)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;BIS Ordinazione Semplice, BIS Ordinazione Completa – Inserite le nuove tipologie di Ordinazione, 221 Ordinazione a budget e 226 Ordinazione di regolazione;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;BIS Ordinazione Semplice, BIS Ordinazione Completa – Modificata la modalità di indicazione del CUP a livello di testata;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;BIS Ordinazione Completa – Corretto il secondo esempio di risposta all’ordine nella sezione 7.1.1 della documentazione;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;BIS Ordinazione Pre-Concordata – Modificata la modalità di indicazione di Partita IVA e Codice Fiscale di Fornitore/Venditore e Cliente/Acquirente;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;BIS Ordinazione Semplice, BIS Ordinazione Completa, BIS Ordinazione Pre-Concordata, BIS Documento di Trasporto – Aggiornati gli esempi in funzione delle modifiche alla sintassi;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Eliminata indicazione del “Last updated” nel piè di pagina.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alla sintassi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ordine
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Aggiunti cbc:StartTime – Ora di inizio e cbc:EndTime – Ora di fine come campi opzionali della struttura cac:RequestedDeliveryPeriod;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Aggiunta cac:ProjectReference – Riferimento al progetto come struttura opzionale a livello di testata.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Risposta all’ordine
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Aggiunti cbc:StartTime – Ora di inizio e cbc:EndTime – Ora di fine come campi opzionali della struttura cac:PromisedDeliveryPeriod.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ordine pre-concordato
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Aggiunto cbc:DocumentTypeCode come campo opzionale della struttura cac:ItemSpecificationDocumentReference a livello di riga;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Aggiunto cbc:CompanyID come campo opzionale della struttura cac:PartyLegalEntity sia per il Fornitore (cac:SellerSupplierParty) che per il Cliente (cac:BuyerCustomerParty).&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Documento di trasporto
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Aggiunto cbc:SalesOrderLineID - Identificativo linea d’ordine di vendita come campo opzionale a livello di riga di DDT;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Aggiunto cac:CommodityClassification – Classificazione prodotto come struttura opzionale a livello di riga di DDT;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Aggiunta cac:AdditionalDocumentReference – Documenti addizionali come struttura opzionale a livello di testata. Aggiunta cac:DocumentiReference – Riferimento a documento addizionale come struttura a livello di riga;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Aggiunta cac:ShipmentStage – Informazioni sullo stato della spedizione come struttura opzionale a livello di testata. Il relativo campo cbc:TransportModeCode – Modalità di trasporto è opzionale e valorizzabile tramite codelist UN/ECE Recommendation 19;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Recepita la richiesta della Peppol Authority italiana di inserire la struttura cac:PartyIdentification del Vettore (cac:CarrierParty), che ora non risulta più un’estensione della sintassi italiana;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Recepita la richiesta della Peppol Authority italiana di rendere obbligatorio il campo cbc:DeliveredQuantity della struttura cac:DespatchLine.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alle code lists e artefatti di validazione&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Rimosse le seguenti regole di validazione relative alla categoria fiscale:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Ordine - regola PEPPOL-T01-B20301 applicata al campo cac:AllowanceCharge/cac:TaxCategory/cbc:ID e regola PEPPOL-T01-B28701 applicata al campo cac:Item/cac:ClassifiedTaxCategory/cbc:ID;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Risposta all’ordine – regola PEPPOL-T76-B07701 applicata al campo cac:SellerSubstitutedLineItem/cac:Item/cac:ClassifiedTaxCategory/cbc:ID;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Ordine Pre-Concordato – regola PEPPOL-T110-B13301 applicata al campo cac:AllowanceCharge/cac:TaxCategory/cbc:ID e regola PEPPOL-T110-B14601 applicata al campo cac:TaxTotal/cac:TaxSubtotal/cac:TaxCategory/cbc:ID e regola PEPPOL-T110-B22301 applicata al campo cac:Item/cac:ClassifiedTaxCategory/cbc:ID.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Integrata la codelist Order Type Code (UNCL1001 subset) con due nuovi tipi di ordinazione: 221 Ordinazione a budget e 226 Ordinazione di regolazione. Si applica nelle specifiche di Ordinazione Semplice e Ordinazione Completa;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Modificata da “warning” a “fatal” la severità della regola PEPPOL-COMMON-R049 (ICD 0007) per la validazione del formato della “Swedish organisation number”, come annunciato nella May Release 2022;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Corretta la regola PEPPOL-COMMON-R050 per la validazione del “Australian Business Number (ABN)”;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aggiunto il codice statunitense 9959 alla codifica EAS. Rimossi i codici italiani 9906 e 9907 dalla stessa codifica. Adeguati gli artefatti di validazione;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aggiunti i codici 0217 (Paesi Bassi), 0218, 0219 e 0220 (Lettonia) alla codifica ICD e adeguati gli artefatti di validazione.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alla documentazione, alla sintassi e alle code lists e artefatti di validazione – &lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs-next-release/my_index_fatt.jsp&quot;&gt;Fatturazione&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alla specifica (Documentazione)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Eliminata indicazione del “Last updated” nel piè di pagina;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alle code lists e artefatti di validazione&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Modificata da “warning” a “fatal” la severità della regola PEPPOL-COMMON-R049 (ICD 0007) per la validazione del formato della “Swedish organisation number”, come annunciato nella May Release 2022;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Corretta la regola PEPPOL-COMMON-R050 per la validazione del “Australian Business Number (ABN)”;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aggiunto il codice statunitense 9959 alla codifica EAS. Rimossi i codici italiani 9906 e 9907 dalla stessa codifica. Adeguati gli artefatti di validazione;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aggiunti i codici 0217 (Paesi Bassi), 0218, 0219 e 0220 (Lettonia) alla codifica ICD e adeguati gli artefatti di validazione.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Corrette specifiche regole di business derivanti dagli aggiornamenti della EN16931 e relativi schematron (per maggiori informazioni si rimanda al segunete &lt;a href=&quot;https://github.com/ConnectingEurope/eInvoicing-EN16931/releases/tag/validation-1.3.9&quot;&gt;link&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alle regole specifiche per Paese&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Aggiornate le regole GR-S-008-1, GR-R-008-2 e GR-R-008-3, prevedendo la stringa ##INVOICE|URL## invece di ##INVOICE-URL## (POAC-518);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Eliminata la regola DK-R-015;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Corretto il testo delle regole DK-R-004 PEPPOL UBL &amp;amp; CII;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Corretto il testo della regola DK-R-003 PEPPOL CII.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="it" /><category term="news" /><summary type="html">Si comunica che sono stati pubblicati gli aggiornamenti relativi alla November Release 2022 di OpenPeppol, contenenti una serie di modifiche le cui release notes complete sono disponibili agli indirizzi: Ordinazione Semplice; Ordinazione Completa; Ordinazione Pre-concordata; Documento di Trasporto; Fatturazione. Il contenuto originale rilasciato da OpenPeppol è disponibile qui. Tali aggiornamenti avranno efficacia in via obbligatoria dal giorno 06 febbraio 2023, ciononostante si consiglia di recepire per tempo tali modifiche e di scaricare gli schematron per la validazione dei documenti aggiornati.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Publication of the new release of the Peppol BIS3 Invoicing Specification</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/en/news/new-release-bis3/" rel="alternate" type="text/html" title="Publication of the new release of the Peppol BIS3 Invoicing Specification" /><published>2022-12-02T00:00:00+00:00</published><updated>2022-12-02T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/en/news/new-release-bis3</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/en/news/new-release-bis3/">&lt;p&gt;On 25/11/2022 the new release of the Peppol BIS3 Invoicing Specification was released which implements version 2.2 of the Technical Rules of the Italian Revenue Agency relating to the management of European invoices published on 16/11/2022, in relation to the Provision 99370 published on 04/18/2019. Some changes present in this latest version of the Technical Rules of the Italian Revenue Agency were already contained in the Peppol BIS3 Invoicing Specification published on 04/21/2022.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="en" /><category term="news" /><summary type="html">On 25/11/2022 the new release of the Peppol BIS3 Invoicing Specification was released which implements version 2.2 of the Technical Rules of the Italian Revenue Agency relating to the management of European invoices published on 16/11/2022, in relation to the Provision 99370 published on 04/18/2019. Some changes present in this latest version of the Technical Rules of the Italian Revenue Agency were already contained in the Peppol BIS3 Invoicing Specification published on 04/21/2022.</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Pubblicazione nuova release della Specifica Fatturazione Peppol BIS3</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/it/news/nuova-release-bis3/" rel="alternate" type="text/html" title="Pubblicazione nuova release della Specifica Fatturazione Peppol BIS3" /><published>2022-12-02T00:00:00+00:00</published><updated>2022-12-02T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/it/news/nuova-release-bis3</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/it/news/nuova-release-bis3/">&lt;p&gt;In data 25/11/2022 è stata rilasciata la nuova release della Specifica di Fatturazione Peppol BIS3 che implementa la versione 2.2 delle Regole tecniche dell’Agenzia delle Entrate relative alla gestione delle fatture europee pubblicata il 16/11/2022, in relazione al Provvedimento 99370 pubblicato il 18/04/2019. Alcune modifiche presenti in quest’ultima versione delle Regole Tecniche dell’Agenzia delle Entrate erano già contenute nella Specifica di Fatturazione Peppol BIS3 pubblicata il 21/04/2022.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="it" /><category term="news" /><summary type="html">In data 25/11/2022 è stata rilasciata la nuova release della Specifica di Fatturazione Peppol BIS3 che implementa la versione 2.2 delle Regole tecniche dell’Agenzia delle Entrate relative alla gestione delle fatture europee pubblicata il 16/11/2022, in relazione al Provvedimento 99370 pubblicato il 18/04/2019. Alcune modifiche presenti in quest’ultima versione delle Regole Tecniche dell’Agenzia delle Entrate erano già contenute nella Specifica di Fatturazione Peppol BIS3 pubblicata il 21/04/2022.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Update of the Peppol SP accreditation process and release of the Onboarding Platform for the automation of the test phase</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/en/news/new-sp-onboarding-platform/" rel="alternate" type="text/html" title="Update of the Peppol SP accreditation process and release of the Onboarding Platform for the automation of the test phase" /><published>2022-05-30T00:00:00+00:00</published><updated>2022-05-30T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/en/news/new-sp-onboarding-platform</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/en/news/new-sp-onboarding-platform/">&lt;p&gt;We inform you that the Peppol Authority has updated the qualification process for Service Providers who intend to qualify as Peppol Access Point (AP), &lt;a href=&quot;https://peppol.agid.gov.it/it/qualificazione-ap-smp/&quot;&gt;here&lt;/a&gt; the link to the detail page.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The new process provides that the test and interoperability verification phases required for the accreditation process of Peppol Access Points are carried out independently by the Service Provider through the use of the new &lt;a href=&quot;https://peppol-onboarding.agid.gov.it/piattaforma-onboarding/&quot; data-proofer-ignore=&quot;&quot;&gt;Onboarding Platform&lt;/a&gt;, made available on 30/05/2022.
&lt;!--more--&gt;
The indications for the use of the Onboarding Platform and the execution of the test sessions are contained in the relevant Guide, available at this time &lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/manuali_utente/onboarding&quot;&gt;link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="en" /><category term="news" /><summary type="html">We inform you that the Peppol Authority has updated the qualification process for Service Providers who intend to qualify as Peppol Access Point (AP), here the link to the detail page. The new process provides that the test and interoperability verification phases required for the accreditation process of Peppol Access Points are carried out independently by the Service Provider through the use of the new Onboarding Platform, made available on 30/05/2022.</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Aggiornamento del processo di accreditamento dei SP Peppol e rilascio Piattaforma di Onboarding per l’automazione della fase di test</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/it/news/nuovo-sp-onboarding-platform/" rel="alternate" type="text/html" title="Aggiornamento del processo di accreditamento dei SP Peppol e rilascio Piattaforma di Onboarding per l’automazione della fase di test" /><published>2022-05-30T00:00:00+00:00</published><updated>2022-05-30T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/it/news/nuovo-sp-onboarding-platform</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/it/news/nuovo-sp-onboarding-platform/">&lt;p&gt;Si comunica che la Peppol Authority ha aggiornato il processo di qualificazione dei Service Provider che intendono qualificarsi come Access Point (AP) Peppol, &lt;a href=&quot;https://peppol.agid.gov.it/it/qualificazione-ap-smp/&quot;&gt;qui&lt;/a&gt; il link alla pagina di dettaglio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il nuovo processo prevede che le fasi di test e di verifiche di interoperabilità richieste per il processo di accreditamento degli Access Point Peppol siano svolte autonomamente dal Service Provider attraverso l’utilizzo della nuova &lt;a href=&quot;https://peppol-onboarding.agid.gov.it/piattaforma-onboarding/&quot; data-proofer-ignore=&quot;&quot;&gt;Piattaforma di Onboarding&lt;/a&gt;, messa a disposizione in data 30/05/2022.
&lt;!--more--&gt;
Le indicazioni di utilizzo della Piattaforma di Onboarding e di esecuzione delle sessioni di test sono contenute nel relativo Manuale, disponibile al presente &lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/manuali_utente/onboarding&quot;&gt;link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="it" /><category term="news" /><summary type="html">Si comunica che la Peppol Authority ha aggiornato il processo di qualificazione dei Service Provider che intendono qualificarsi come Access Point (AP) Peppol, qui il link alla pagina di dettaglio. Il nuovo processo prevede che le fasi di test e di verifiche di interoperabilità richieste per il processo di accreditamento degli Access Point Peppol siano svolte autonomamente dal Service Provider attraverso l’utilizzo della nuova Piattaforma di Onboarding, messa a disposizione in data 30/05/2022.</summary></entry></feed>