<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator><link href="https://peppol.agid.gov.it/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://peppol.agid.gov.it/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-05-09T08:59:39+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/feed.xml</id><title type="html">PEPPOL</title><entry xml:lang="en"><title type="html">Italian Peppol BIS 3 Billing specifications</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/en/news/peppol-bis-specifications/" rel="alternate" type="text/html" title="Italian Peppol BIS 3 Billing specifications" /><published>2022-04-26T00:00:00+00:00</published><updated>2022-04-26T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/en/news/peppol-bis-specifications</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/en/news/peppol-bis-specifications/">&lt;p&gt;The &lt;a href=&quot;https://notier.regione.emilia-romagna.it/docs/my_index_fatt.jsp&quot;&gt;Italian Peppol BIS 3 specifications&lt;/a&gt; for electronic invoicing are published in compliance with version 2.1 of the Technical Rules relating to the management of invoices pursuant to art. 3, paragraph 1, Legislative Decree 148/2018 of the Revenue Agency in force from 1 April 2022.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The new version of the Technical Rules is the result of the collaboration between the Revenue Agency and AgID with the contribution of UNINFO experts and aims to make the use of the European invoice fully consistent with the needs of the Italian context. The Peppol BIS 3 specifications for Italy allow the native use of the international standard OASIS Universal Business Language (UBL) for the invoicing process in the cross-border and domestic context, in compliance with national obligations regarding the transmission of invoices to the Exchange System (SDI) of the Revenue Agency.
&lt;!--more--&gt;
The Peppol BIS 3 specifications for Italy define the methods of use and extensions of the European standard EN 16931, in addition to their implementation in UBL, for electronic invoicing to Italian and foreign PAs. In addition, the specifications include the appropriate translation schemes between UBL and the national FatturaPA format to manage the transmission of invoices between private individuals to SDI and the compliance with the esterometer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;With the new Peppol BIS 3 specifications for Italy, economic operators will be able to equip themselves with systems based on international standards for invoicing to Italian and foreign public administrations and economic operators, fully reaping the advantages in terms of process rationalization, cost reduction and simplification of tax obligations given by electronic invoicing.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="en" /><category term="news" /><summary type="html">The Italian Peppol BIS 3 specifications for electronic invoicing are published in compliance with version 2.1 of the Technical Rules relating to the management of invoices pursuant to art. 3, paragraph 1, Legislative Decree 148/2018 of the Revenue Agency in force from 1 April 2022. The new version of the Technical Rules is the result of the collaboration between the Revenue Agency and AgID with the contribution of UNINFO experts and aims to make the use of the European invoice fully consistent with the needs of the Italian context. The Peppol BIS 3 specifications for Italy allow the native use of the international standard OASIS Universal Business Language (UBL) for the invoicing process in the cross-border and domestic context, in compliance with national obligations regarding the transmission of invoices to the Exchange System (SDI) of the Revenue Agency.</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Specifiche Peppol BIS 3 Billing italiane</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/it/news/specifiche-peppol-bis/" rel="alternate" type="text/html" title="Specifiche Peppol BIS 3 Billing italiane" /><published>2022-04-26T00:00:00+00:00</published><updated>2022-04-26T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/it/news/specifiche-peppol-bis</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/it/news/specifiche-peppol-bis/">&lt;p&gt;Sono pubblicate le &lt;a href=&quot;https://notier.regione.emilia-romagna.it/docs/my_index_fatt.jsp&quot;&gt;Specifiche italiane Peppol BIS 3&lt;/a&gt; per la fatturazione elettronica conformi alla versione 2.1 delle Regole tecniche relative alla gestione delle fatture di cui all’art. 3, comma 1, d.lgs. 148/2018 dell’Agenzia delle Entrate in vigore dal 1° aprile 2022.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nuova versione delle Regole tecniche è frutto della collaborazione tra Agenzia delle Entrate e AgID con il contributo degli esperti di UNINFO e mira a rendere l’utilizzo della fattura europea pienamente coerente con le esigenze del contesto italiano. 
&lt;!--more--&gt; 
Le specifiche Peppol BIS 3 per l’Italia consentono di utilizzare in modo nativo lo standard internazionale OASIS Universal Business Language (UBL) per il processo di fatturazione nel contesto transfrontaliero e domestico, in conformità agli obblighi nazionali riguardo la trasmissione delle fatture al Sistema di Interscambio (SDI) dell’Agenzia delle entrate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le specifiche Peppol BIS 3 per l’Italia definiscono le modalità di utilizzo e le estensioni dello standard europeo EN 16931, oltre alla loro implementazione in UBL, per la fatturazione elettronica verso le PA italiane ed estere. Inoltre, le specifiche includono gli opportuni schemi di traduzione tra UBL e il formato nazionale FatturaPA per gestire la trasmissione a SDI delle fatture tra privati e gli adempimenti in materia di esterometro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grazie alle nuove specifiche Peppol BIS 3 per l’Italia gli operatori economici potranno dotarsi di sistemi basati su standard internazionali per la fatturazione verso pubbliche amministrazioni e operatori economici italiani ed esteri, cogliendo appieno i vantaggi in termini di razionalizzazione dei processi, riduzione dei costi e semplificazione degli adempimenti fiscali dati dalla fatturazione elettronica.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="it" /><category term="news" /><summary type="html">Sono pubblicate le Specifiche italiane Peppol BIS 3 per la fatturazione elettronica conformi alla versione 2.1 delle Regole tecniche relative alla gestione delle fatture di cui all’art. 3, comma 1, d.lgs. 148/2018 dell’Agenzia delle Entrate in vigore dal 1° aprile 2022. La nuova versione delle Regole tecniche è frutto della collaborazione tra Agenzia delle Entrate e AgID con il contributo degli esperti di UNINFO e mira a rendere l’utilizzo della fattura europea pienamente coerente con le esigenze del contesto italiano.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">January 31, 2022:Expiration validity of codes 9907 (Tax Code) and 9906 (VAT number)</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/en/news/NSO-reminder-expiration-validity-codes/" rel="alternate" type="text/html" title="January 31, 2022:Expiration validity of codes 9907 (Tax Code) and 9906 (VAT number)" /><published>2022-01-21T00:00:00+00:00</published><updated>2022-01-21T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/en/news/NSO-reminder-expiration-validity-codes</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/en/news/NSO-reminder-expiration-validity-codes/">&lt;p&gt;This is to remind you that, in compliance with what was announced in the communication &lt;a href=&quot;https://peppol.agid.gov.it/en/news/expiration-validity-codes/&quot;&gt;“Expiration validity of codes 9907 (Tax Code) and 9906 (VAT number)”&lt;/a&gt;, published on 8 November 2021 through the News service made available to the Peppol Authority available at the following &lt;a href=&quot;https://peppol.agid.gov.it/en/news/&quot;&gt;link&lt;/a&gt;, &lt;strong&gt;on 31/01/2022 the coexistence between the old Peppol Participant IDs (9906 - 9907)&lt;/strong&gt; and the new codes that replaced them (0211 and 0210 respectively) will end. 
&lt;!--more--&gt;
&lt;strong&gt;Therefore, starting from February 1, 2022, the Service Providers will have to proceed with the deregistration of the Peppol Participant IDs (9906 - 9907)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In order to avoid blocking the transmission of NSO orders due to any supplier master data of the ordering points not yet updated, we urge the Service Providers who have not yet proceeded to register as soon as possible the active participant IDs still certified with the schemes 9906 and 9907 with the new schemes 0211 and 0210, taking care, &lt;strong&gt;before proceeding with the deregistration of the old Participant IDs on the SMP / SML&lt;/strong&gt;, to inform their customers of the update, urging them to communicate the new identifiers to the ordering points.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="en" /><category term="news" /><summary type="html">This is to remind you that, in compliance with what was announced in the communication “Expiration validity of codes 9907 (Tax Code) and 9906 (VAT number)”, published on 8 November 2021 through the News service made available to the Peppol Authority available at the following link, on 31/01/2022 the coexistence between the old Peppol Participant IDs (9906 - 9907) and the new codes that replaced them (0211 and 0210 respectively) will end.</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">31 gennaio 2022:Scadenza codici 9907 (Codice Fiscale) e 9906 (Partita IVA)</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/it/news/NSO-reminder-scadenza-codici/" rel="alternate" type="text/html" title="31 gennaio 2022:Scadenza codici 9907 (Codice Fiscale) e 9906 (Partita IVA)" /><published>2022-01-21T00:00:00+00:00</published><updated>2022-01-21T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/it/news/NSO-reminder-scadenza-codici</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/it/news/NSO-reminder-scadenza-codici/">&lt;p&gt;La presente per ricordare che, in ottemperanza a quanto annunciato nella comunicazione &lt;a href=&quot;https://peppol.agid.gov.it/it/news/scadenza-validita-codici/&quot;&gt;“Scadenza di validità dei codici 9907 (Codice Fiscale) e 9906 (Partita IVA)”&lt;/a&gt;, pubblicata in data 8 novembre 2021 tramite del servizio di News messo a disposizione della Peppol Authority disponibile al segunete &lt;a href=&quot;https://peppol.agid.gov.it/it/news/&quot;&gt;link&lt;/a&gt;, &lt;strong&gt;in data 31/01/2022 terminerà la coesistenza tra i vecchi Participant ID Peppol (9906 – 9907)&lt;/strong&gt; e i nuovi codici che li hanno sostituiti (rispettivamente 0211 e 0210).
&lt;!--more--&gt;
&lt;strong&gt;Pertanto, a partire dal 1° febbraio 2022 i Service Provider dovranno procedere alla deregistrazione dei Participant ID Peppol (9906 – 9907)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al fine di evitare il blocco della trasmissione degli ordini NSO dovuto ad eventuali anagrafiche fornitori dei punti ordinanti non ancora aggiornate sollecitiamo i Service Provider che non abbiano ancora provveduto ad eseguire al più presto la registrazione dei partecipant ID attivi ancora attestati con gli schemi 9906 e 9907 con i nuovi schemi 0211 e 0210, avendo cura, &lt;strong&gt;prima di procedere alla deregistrazione dei vecchi Partecipant ID sull’SMP/SML&lt;/strong&gt; di informare i propri clienti dell’avvenuto aggiornamento, sollecitandoli a comunicare a loro volta i nuovi identificativi ai punti ordinanti.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="it" /><category term="news" /><summary type="html">La presente per ricordare che, in ottemperanza a quanto annunciato nella comunicazione “Scadenza di validità dei codici 9907 (Codice Fiscale) e 9906 (Partita IVA)”, pubblicata in data 8 novembre 2021 tramite del servizio di News messo a disposizione della Peppol Authority disponibile al segunete link, in data 31/01/2022 terminerà la coesistenza tra i vecchi Participant ID Peppol (9906 – 9907) e i nuovi codici che li hanno sostituiti (rispettivamente 0211 e 0210).</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Scheduled maintenance for the year 2022</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/en/news/scheduled-maintenance-2022/" rel="alternate" type="text/html" title="Scheduled maintenance for the year 2022" /><published>2022-01-17T00:00:00+00:00</published><updated>2022-01-17T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/en/news/scheduled-maintenance-2022</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/en/news/scheduled-maintenance-2022/">&lt;p&gt;We inform you that, in the course of 2022, the Access Point and the Single SMP of the PA will be subject to scheduled maintenance. During these interventions, possible unavailability of the system could occur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Specifically, maintenance interventions are scheduled &lt;strong&gt;always from 13.00 to 14.00&lt;/strong&gt;, they will take place on the following dates:
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;January 28, 2022&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;April 29, 2022&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;July 29, 2022&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;October 28, 2022&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;We also inform you that the technical support available via email at the PEPPOL Assistance address &lt;a href=&quot;mailto:assistenzapeppol@agid.gov.it&quot;&gt;assistenzapeppol@agid.gov.it&lt;/a&gt; will observe the following scheduled closures:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;June 3, 2022&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;October 31, 2022&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;December 9, 2022&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;23 December 2022 - early closing at 01:00 pm&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;We recommend that you take note of the dates indicated above and we apologize for any inconvenience.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="en" /><category term="news" /><summary type="html">We inform you that, in the course of 2022, the Access Point and the Single SMP of the PA will be subject to scheduled maintenance. During these interventions, possible unavailability of the system could occur. Specifically, maintenance interventions are scheduled always from 13.00 to 14.00, they will take place on the following dates:</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Calendario manutenzioni programmate per l’anno 2022</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/it/news/calendario-manutenzione-2022/" rel="alternate" type="text/html" title="Calendario manutenzioni programmate per l’anno 2022" /><published>2022-01-17T00:00:00+00:00</published><updated>2022-01-17T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/it/news/calendario-manutenzione-2022</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/it/news/calendario-manutenzione-2022/">&lt;p&gt;Si informa che,  nel corso dell’anno 2022 l’Access Point e l’SMP Unico della PA saranno oggetto di manutenzioni programmate. Durante tali interventi potrebbero verificarsi eventuali indisponibilità del sistema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nello specifico, gli interventi di manutenzione sono pianificati &lt;strong&gt;sempre dalle ore 13.00 alle ore 14.00&lt;/strong&gt;, avverranno nelle seguenti date:
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;28 gennaio 2022&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;29 aprile 2022&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;29 luglio 2022&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;28 ottobre 2022&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Inoltre si anticipa che, il supporto tecnico disponibile via mail all’indirizzo dell’Assistenza PEPPOL &lt;a href=&quot;mailto:assistenzapeppol@agid.gov.it&quot;&gt;assistenzapeppol@agid.gov.it&lt;/a&gt; osserverà le seguenti chiusure programmate:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;3 giugno 2022&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;31 ottobre 2022&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;9 dicembre 2022&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;23 dicembre 2022 - chiusura anticipata alle ore 13:00&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Consigliamo di prendere nota delle date sopra indicate e ci scusiamo per eventuali disagi.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="it" /><category term="news" /><summary type="html">Si informa che, nel corso dell’anno 2022 l’Access Point e l’SMP Unico della PA saranno oggetto di manutenzioni programmate. Durante tali interventi potrebbero verificarsi eventuali indisponibilità del sistema. Nello specifico, gli interventi di manutenzione sono pianificati sempre dalle ore 13.00 alle ore 14.00, avverranno nelle seguenti date:</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">PEPPOL technical assistance during the 2021 Christmas holidays</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/en/news/technical-support-xm21/" rel="alternate" type="text/html" title="PEPPOL technical assistance during the 2021 Christmas holidays" /><published>2021-12-23T00:00:00+00:00</published><updated>2021-12-23T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/en/news/technical-support-xm21</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/en/news/technical-support-xm21/">&lt;p&gt;Users of the PEPPOL network are informed that, as part of the 2021 Christmas holidays, on 24 December and 31 December the technical assistance service will &lt;strong&gt;only be operational until 13.00&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Furthermore, the service will not be available for &lt;strong&gt;the whole day&lt;/strong&gt; of 7 January 2022.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="en" /><category term="news" /><summary type="html">Users of the PEPPOL network are informed that, as part of the 2021 Christmas holidays, on 24 December and 31 December the technical assistance service will only be operational until 13.00. Furthermore, the service will not be available for the whole day of 7 January 2022.</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Assistenza tecnica PEPPOL durante le festività natalizie 2021</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/it/news/assistenza-tecnica-xm2021/" rel="alternate" type="text/html" title="Assistenza tecnica PEPPOL durante le festività natalizie 2021" /><published>2021-12-23T00:00:00+00:00</published><updated>2021-12-23T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/it/news/assistenza-tecnica-xm2021</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/it/news/assistenza-tecnica-xm2021/">&lt;p&gt;Si informano gli utenti  della rete PEPPOL che, nell’ambito delle festività natalizie 2021, nelle giornate del 24 dicembre e del 31 dicembre il servizio di assistenza tecnica sarà operativo solo &lt;strong&gt;fino alle ore 13.00&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inoltre il servizi non sarà disponibile per &lt;strong&gt;l’intera giornata&lt;/strong&gt; del 7 gennaio 2022.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="it" /><category term="news" /><summary type="html">Si informano gli utenti della rete PEPPOL che, nell’ambito delle festività natalizie 2021, nelle giornate del 24 dicembre e del 31 dicembre il servizio di assistenza tecnica sarà operativo solo fino alle ore 13.00. Inoltre il servizi non sarà disponibile per l’intera giornata del 7 gennaio 2022.</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Webinar Ordinazione e fatturazione elettronica nella P.A. - impatti e scenari d’uso degli standard europei</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/it/news/webinar-ordinazione-fatturazione-pa/" rel="alternate" type="text/html" title="Webinar Ordinazione e fatturazione elettronica nella P.A. - impatti e scenari d’uso degli standard europei" /><published>2021-11-29T00:00:00+00:00</published><updated>2021-11-29T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/it/news/webinar-ordinazione-fatturazione-pa</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/it/news/webinar-ordinazione-fatturazione-pa/">&lt;p&gt;Nell’ambito degli incontri previsti dal progetto “Centro di competenze” di Intercent-ER, al &lt;a href=&quot;https://intercenter.regione.emilia-romagna.it/help/centro-di-competenze/appuntamenti/ordinazione-e-fatturazione-elettronica-nella-p-a-impatti-e-scenari-duso-degli-standard-europei&quot;&gt;primo appuntamento&lt;/a&gt; 
dedicato al tema: “Ordinazione e fatturazione elettronica nella P.A.: impatti e scenari d’uso degli standard
europei”, interverrà l’Agenzia per l’Italia Digitale per fornire il quadro di riferimento nazionale nel settore
degli acquisti pubblici e comprendere il ruolo di PEPPOL nella trasformazione digitale del procurement pubblico.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’evento verrà trasmesso &lt;strong&gt;giorno 30/11/2021 dalle ore 10:00 alle ore 11:00&lt;/strong&gt; attraverso la piattaforma Microsoft Teams.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al webinar interverranno:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Adriano Leli, Direttore Intercent-ER&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Emanuela Mariotti, Responsabile Eprocurement e Fatturazione elettronica - AgID&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Elisa Bertocchi, Servizio Innovazione Tecnologica, Trasformazione Digitale e Standard - Intercent-ER&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La partecipazione al webinar è gratuita, previa iscrizione da effettuarsi compilando l’apposito &lt;a href=&quot;https://applicazioni.regione.emilia-romagna.it/IscrizioneConvegni/Iscrizione.aspx?6z%2bN8MruZcSn1eAbpPuVPPehhNhAMNuu&amp;amp;Lang=IT&quot;&gt;modulo di registrazione&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prima dell’evento gli iscritti riceveranno via email le indicazioni per partecipare.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="it" /><category term="news" /><summary type="html">Nell’ambito degli incontri previsti dal progetto “Centro di competenze” di Intercent-ER, al primo appuntamento dedicato al tema: “Ordinazione e fatturazione elettronica nella P.A.: impatti e scenari d’uso degli standard europei”, interverrà l’Agenzia per l’Italia Digitale per fornire il quadro di riferimento nazionale nel settore degli acquisti pubblici e comprendere il ruolo di PEPPOL nella trasformazione digitale del procurement pubblico.</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Peppol Fall Release 2021</title><link href="https://peppol.agid.gov.it/it/news/peppol-fall-release-2021/" rel="alternate" type="text/html" title="Peppol Fall Release 2021" /><published>2021-11-09T00:00:00+00:00</published><updated>2021-11-09T00:00:00+00:00</updated><id>https://peppol.agid.gov.it/it/news/peppol-fall-release-2021</id><content type="html" xml:base="https://peppol.agid.gov.it/it/news/peppol-fall-release-2021/">&lt;p&gt;Si comunica che sono stati pubblicati gli aggiornamenti relativi alla 
Fall Release 2021 di OpenPeppol, contenenti una serie di modifiche le 
cui release notes complete sono disponibili agli indirizzi:&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/3-order-only/main.html&quot;&gt;Ordinazione Semplice&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/28-ordering/main.html&quot;&gt;Ordinazione Completa&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/42-orderagreement/main.html&quot;&gt;Ordinazione Pre-concordata&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://peppol-docs.agid.gov.it/docs/docs/ITA/others/guides/release-notes-it/30-despatchadvice/main.html&quot;&gt;Documento di Trasporto&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Il contenuto originale rilasciato da OpenPeppol è disponibile &lt;a href=&quot;https://docs.peppol.eu/poacc/upgrade-3/release-notes/&quot;&gt;qui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tali aggiornamenti avranno efficacia in via obbligatoria dal &lt;strong&gt;giorno 15 novembre 2021&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di seguito si riportano i cambiamenti effettuati:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alla specifica (Documentazione)&lt;/strong&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;BIS Ordinazione Semplice – Aggiornamento editoriale al paragrafo “6.10 Totale imposte”;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;BIS Ordinazione Semplice, Ordinazione Completa, Ordinazione Pre-concordata – Aggiornamento 
 editoriale sulla descrizione dell’utilizzo della tassazione a livello di riga, paragrafo “6.11 
 Categoria imposte su riga”.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alla sintassi&lt;/strong&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Risposta all’ordine – Aggiornamento editoriale al cac:Party del cac:SellerSupplierParty, ora 
 obbligatorio (1..1) invece di opzionale (0..1);&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Ordine - Correzione della duplicazione dei “tir identifiers” dei campi presenti nei 
 cac:PartyLegalEntity di cac:BuyerCustomerParty e cac:SellerSupplierParty. Assegnati 
 nuovi ID per le informazioni contenute nel cac:PartyLegalEntity del Seller, utilizzando valori 
 che vanno da tir01-p038 fino a tir01-p041.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cambiamenti alle code lists e artefatti di validazione – Tutti i profili (ordine, ordine con risposta, ordine pre-concordato e documento di trasporto)&lt;/strong&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Aggiunta una regola con severità “warning” (non bloccante)  per la validazione del formato 
 del “Belgian organisation numbers” (ICD:0208). La severità passerà a “fatal” con la Spring release 2022;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Aggiunte delle regole con severità “warning” (non bloccante) per la validazione dei formati degli 
 identifier italani (ICD/EAS:0201, 0210, 0211 and EAS 9906 and 9907). La severità passerà a “fatal” con 
 la Spring release 2022;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Aggiunti i codici relativi alle unità di trasporto (tir16-085) e alla tipologia di confezionamento (tir16-090) 
 per allineamento ai codici della lista CEF. (O1, O2, O3, O4, O5, O6, O7, O8, O9, OG, OH, OI, OJ, OL, OM, ON, OP, 
 OQ, OR, OS, OV, OW, OX, OY, OZ, P1, P3, P4, SX);&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Aggiunti i codici UOM (Unit of Measure) IUG, KWN, KWS, ODG, ODK, ODM, Q41, Q42, XZZ per allineamento ai codici 
 della lista CEF.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Se evidenzia che con la presente release &lt;strong&gt;vengono introdotte anche, negli schematron di OpenPeppol, le regole relative&lt;/strong&gt; 
&lt;strong&gt;alla validazione dei codici 0201 (Codice IPA), 0210 (Codice Fiscale) e 0211 (Partita IVA)&lt;/strong&gt; già presenti negli schematron 
di rilevanza nazionale con severità “fatal”, pertanto l’introduzione di tali regole non ha nessun impatto operativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si avvisa infine che le modifiche descritte impattano sui controlli e sulle logiche implementate dal tool di validazione,
&lt;strong&gt;vi invitiamo pertanto a scaricare la versione aggiornata&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="it" /><category term="news" /><summary type="html">Si comunica che sono stati pubblicati gli aggiornamenti relativi alla Fall Release 2021 di OpenPeppol, contenenti una serie di modifiche le cui release notes complete sono disponibili agli indirizzi:</summary></entry></feed>